@prefix : <https://begrippen.geostandaarden.nl/imsor/id/begrip/> .
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix grddl: <http://www.w3.org/2003/g/data-view#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/imsor/id/begrip/> a owl:Ontology;
  owl:imports <http://purl.org/dc/terms/>, <http://purl.org/finnonto/schema/skosext#>,
    <http://purl.org/iso25964/skos-thes>, <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/imsor#GeografischObject> skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/imsor#RegistratiefObject> skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/> a owl:Ontology;
  owl:imports <http://purl.org/dc/terms/>, <http://purl.org/iso25964/skos-thes> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwing> skos:prefLabel "Constructie begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_03a4325b> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_417078f6> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_4dbe27d9> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_7bc3f3eb> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_8d3bebf4> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_bd01a20c> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_e6c6db0a> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/c_eb19cb26> dct:created "2020-12-01"^^xsd:date .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksoppervlakte> skos:prefLabel
    "Gebruiksoppervlakte (ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeente> skos:prefLabel "Gemeentegebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen> a skos:Collection;
  skos:definition "Statussen voor de levensloop van objecten"@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_functionele_ruimten>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_geografische_ruimten>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_reele_objecten>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_registratieve_ruimten>;
  skos:prefLabel "Statussen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaaldterreindeel> owl:deprecated
    true .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provincie> skos:prefLabel "Provinciegebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/themas> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructiebegrippen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografische_begrippen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/netwerken>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratieve_begrippen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watercollectie>;
  skos:prefLabel "Hoofdthema's"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/thematische_verzamelingen> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestuurlijk_gebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fruitenkweekbomen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwcomponent>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerkdeel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overige_kunstwerken>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overigeconstructies>;
  skos:prefLabel "Thematische inhoud"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/visteelt> rdfs:label "Viskwekerij"@nl;
  skos:definition "Vorm van aquacultuur, waarbij vissen op een commerciële manier worden gekweekt voor consumptie"@nl;
  skos:prefLabel "Viskwekerij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschap> skos:prefLabel "Waterschapsgebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegverbinding> skos:definition "Een (onverharde/verharde) voorziening die bedoeld is voor het afwikkelen van het verkeer."@nl .

<https://imgeo.geostandaarden.nl/sites/default/files/images/bak_type_afvalapartplaats_0.jpg>
  a <http://xmlns.com/foaf/0.1/Image> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Bosgebied> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Eiland> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Grafheuvel> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grafheuvel> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Groeve> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groeve> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Heidegebied> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/ParkeerdakParkeerdekParkeergarage>
  skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Plaats> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Polder> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/polder> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Relief> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Sluisdeur> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/StreekVeld> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/streek> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/TerpWierde> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/terp> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Aquaduct> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aquaduct> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Beek> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beek> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bodemval> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bron> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bron> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Brug> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brug> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Coupure> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupure> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Dek> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Duiker> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duiker> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Ecoduct> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ecoduct> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Fly-over> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/flyover> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Gemaal> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Gracht> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gracht> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kanaal> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Landhoofd> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overbruggingsdeel>
  skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overkluizing> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkluizing> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pijler> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Ponton> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pyloon> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Rivier> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rivier> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sloof> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sloot> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloot> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sluis> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Steiger> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Strekdam> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Stuw> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Viaduct> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viaduct> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Vispassage> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Watervlakte> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte> .

<http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zee> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zee> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Abri> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/abri> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Afvalbak> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalbak> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bak> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalcontainer> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bank> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bank> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bordes> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bordes> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bunker> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bunker> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Damwand> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/damwand> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Erf> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaald_terrein> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Fontein> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fontein> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/GriendEnHakhout> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/griend_en_hakhout> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Haag> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Herdenkingsmonument> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/herdenkingsmonument> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Installatie> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kunstobject> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstobject> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/OpenLoods> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openloods> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/OpenbaarToilet> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbaar_toilet> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Opslagtank> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagtank> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overkapping> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkapping> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Picknicktafel> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/picknicktafel> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pomp> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pomp> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sirene> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sirene> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Speelvoorziening> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speelvoorziening> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Toegangstrap> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangstrap> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Voorde> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Vuilvang> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Windturbine> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/windturbine> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zandverstuiving> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zandverstuiving> .

<http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zonnepaneel> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zonnepanelen> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB00001> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB00038> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01101> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afdak> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01935> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tunnel> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01948> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB02870> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plas> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03351> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/meer> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03396> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vijver> .

<http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03596> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/meer> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Begroeiing> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Constructie> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Functioneel_object> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Gebouw> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Geografisch_gebied> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Kunstwerk> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Registratief_object> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Verharding> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/2-onder-1-kapwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "2-onder-1-kapwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Eengezinswoning waarvan het hoofdgebouw is verbonden met het hoofdgebouw van ��n andere gelijksoortige en gelijkvormige woning (niet zijnde een tussenwoning)"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "2-onder-1-kapwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Betreft_een_uitbouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aard_van_gebouwzone>;
  skos:definition "Gebouwzone betreft een later aanbouw (niet zijnde een serre) of opbouw ten opzichte van de oorspronkelijke constructie van het gebouw waarin de gebouwzone is gelegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Betreft een uitbouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Cel_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Dwangverblijf van personen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Cel (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Detailhandel_feitelijk_gebruik> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige levering van fysieke goederen voor persoonlijk gebruik aan consumenten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Detailhandel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Energievoorziening_feitelijk_gebruik>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Levering van elektriciteit en warmte aan consumenten en bedrijven."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Energievoorziening"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Indicatie_valbescherming_omheining>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Omheining die al dan niet bedoeld is om vallen te voorkomen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie valbescherming (omheining)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Kantoor_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Uitoefening van een bedrijf, beroep of dienst waarin geen product wordt vervaardigd maar uitsluitend dienstverlening wordt bedreven."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kantoor (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Productverwerking_feitelijk_gebruik>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het verwerken van een product tot een ander product."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Productverwerking"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Tuinbouw_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Op commerciële basis op intensieve wijze telen van groenten, paddenstoelen, fruit, bloemen, planten, bomen, bollen of zaden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tuinbouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/akkerbouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Akkerbouw"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Economische activiteiten waarbij het natuurlijke milieu wordt aangepast ten behoeve van de productie van planten voor menselijk of dierlijk gebruik"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Akkerbouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "Naam zoals deze bekend staat in het Fries (bij een formele benaming in het Nederlands) of in het Nederlands (bij een formele benaming in het Fries)"@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl,
    "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Alternatieve naam (formele benaming in Fries/Nederlands)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam_volksmond> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "Benaming zoals deze breed is geaccepteerd in de volksmond of zoals deze bekend staat in het Fries (bij een benaming in het Nederlands) of in het Nederlands (bij een benaming in het Fries)."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl,
    "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Alternatieve naam (volksmond of benaming in Fries/Nederlands)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam_volksmond_formeel>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "Benaming zoals deze breed is geaccepteerd in de volksmond of zoals deze bekend staat in het Fries (bij een formele benaming in het Nederlands) of in het Nederlands (bij een formele benaming in het Fries)."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl,
    "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Alternatieve naam (volksmond of formele benaming in Fries/Nederlands)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ambulancepost> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Ambulancepost"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Opstelpunt voor voertuigen om medische hulpverleners te vervoeren naar een plaats waar behoefte is aan spoedeisende hulp of om slachtoffers of patiënten te vervoeren naar een ziekenhuis."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ambulancepost"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan_voor_vliegverkeer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchtvaartzone>;
  skos:definition "Baan uitsluitend bedoeld voor vliegverkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Baan voor vliegverkeer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begraafplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Besloten gebied waar lichamen van overleden personen worden begraven. Ook worden op begraafplaatsen urnen met as van gecremeerde lichamen bewaard.."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Begraafplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benedenwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Benedenwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Etagewoning of flatwoning op de begane grond met een voordeur die op straat uitkomt"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Benedenwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berm> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone>;
  skos:definition "Strook grond langs een weg of spoorweg bedoeld voor het uitwijken van voertuigen, het scheiden van verkeerstromen, het plaatsen van verkeersondersteunend meubiliar, afwatering en/of het verbinden van zones met ecologische infrastructurele waarden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Berm"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestuurlijk_gebied> a skos:Collection;
  skos:definition "Bestuurlijke gebieden zijn registratieve ruimten die op basis van wet- of regelgeving als eenheid gelden van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid. Dit betreft bijvoorbeeld de gebieden behorende bij de vier formele bestuurslagen uit de Grondwet (Rijk, provincie, waterschap, gemeente), maar kan ook gebieden van bestuurlijke samenwerkingsverbanden met eigen politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid omvatten. Een voorbeeld daarvan betreft de veiligheidsregio’s."@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentegebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provinciegebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijksgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiligheidsregio>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschapsgebied>;
  skos:prefLabel "Bestuurlijk gebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betreft_een_basisconstructie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aard_van_gebouwzone>;
  skos:definition "Gebouwzone is een nader type van de oorspronkelijke constructie van het gebouw waarin de gebouwzone is gelegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Betreft een basisconstructie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betreft_een_serre> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aard_van_gebouwzone>;
  skos:definition "Gebouwzone betreft een serre die al dan geen onderdeel uitmaakt van de oorspronkelijke constructie van het gebouw waarin de gebouwzone is gelegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Betreft een serre"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beweegbaar> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Deze overbrugging is al dan niet beweegbaar is (kan open en dicht)."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie beweegbaar"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bibliotheek> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Bibliotheek"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bewaarplaats voor boeken en andere media waarbij deze al dan niet aan het publiek worden uitgeleend of ter inzage aangeboden"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bibliotheek"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijeenkomst_feitelijk_gebruik> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten waarin grotere groepen bijeen worden gebracht voor communicatieve doeleinden."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bijeenkomst (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijeenkomstfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het samenkomen van personen voor kunst, cultuur, godsdienst, communicatie, kinderopvang, het verstrekken van consumpties voor het gebruik ter plaatse of het aanschouwen van sport."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bijeenkomst (gebruiksfunctie)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bioscoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Bioscoop"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunst_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Publieke uitgaansgelegenheid die speciaal is bedoeld voor het bekijken van films"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bioscoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwjaar_gebouwzone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Aanduiding van het jaar waarin een gebouwzone is ontstaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bouwjaar van gebouwzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwlaagnummer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Het niveau waarop de bouwlaag zich bevindt"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bouwlaagnummer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bovenwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Bovenwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Etagewoning of flatwoning op een etage die bereikbaar is via een binnentrap met een mogelijk gemeenschappelijke voordeur die op straat uitkomt of een eigen voordeur heeft die niet in een portiek uitkomt"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bovenwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brandweerkazerne> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Brandweerkazerne"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Opstelpunt van materieel en manschappen ten behoeve van brandbestrijding"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Brandweerkazerne"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brugwachtershuis> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Brugwachtershuis"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het bedienen van de technische voorzieningen die behoren bij een brug die geopend kan worden"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Brugwachtershuis"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bungalowpark> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Geheel van begroeiing, verharding en gebouwen, bedoeld voor niet-permanente bewoning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bungalowpark"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtcode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van een buurt zoals deze door het CBS wordt gebruikt."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Buurtcode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Buurtgebouw"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteitencentrum in een wijk, buurt of dorp waar activiteiten plaatsvinden van en voor de bewoners hiervan"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Buurtgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/camping> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Geheel van begroeiing, verharding en gebouwen, bedoeld voor tijdelijk verblijf in kampeermiddel."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Camping"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/celfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor dwangverblijf van personen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Cel (gebruiksfunctie)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/clubgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Clubgebouw"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatie_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het ten behoeve van leden of andere deelnemers aan een groep verzorgen van ontspannende activiteiten of samenkomsten"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Clubgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructiebegrippen> a skos:Collection;
  skos:definition "Verzameling van begrippen met betrekking tot het thema 'Bebouwing' zoals beschreven in de Eisen aan model samenhangende objectenregistratie"@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/abri>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afdak>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalbak>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalcontainer>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aquaduct>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/asfaltverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/balkon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bank>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betonverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boerderij>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bordes>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwlaag>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brug>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bunker>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/commerciële_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupure>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dakkapel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/damwand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dijk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directeigenterrein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directopenbareweg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doelgroepengebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dok>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duiker>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ecoduct>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/elementenverharding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/energiecentrale>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabriek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabrieksschoorsteen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsen_parkeerplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fijnstofreducering>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/flyover>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fontein>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fort>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/garage>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwzone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geleideconstructie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geluidreducering>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevangenis>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halfverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hangar>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hek>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/herdenkingsmonument>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hevel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horecaruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatiegebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatieruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kademuur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kapel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kas>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kast>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kasteel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kazerne>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keermuur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kerkgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keukenruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kleedruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klokkentoren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klooster>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/krib>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstobject>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunststofverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laadperron>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/leslokaal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lift>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loods>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loopbrug>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mast>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/molen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moskee>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/multigebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/muur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontvangstruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onverhard>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbaar_toilet>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openloods>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oplaadpunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagtank>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkapping>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkluizing>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/picknicktafel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pomp>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/putdeksel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiegebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatieruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reservoir>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sanitaire_ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/scherm>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schot>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schuur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sifon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sirene>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speelvoorziening>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stormvloedkering>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/synagoge>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tempel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toeganggemeenschappelijkeruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangstrap>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tunnel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitkijktoren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaste_dam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vergaderruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerslicht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viaduct>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigenstalling>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuurtoren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/walbescherming>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watertoren>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/werkruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/windturbine>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woongebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zonnepanelen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorgruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad>;
  skos:prefLabel "Constructie begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/corridorflatwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Corridorflatwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Flatwoning waarbij de voordeur uitkomt op een centraal binnen de bouwmassa per etage gelegen loopgang dan wel op een centrale hal op de etage"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Corridorflatwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/crematorium> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Crematorium"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Verbranding van lichamen van overledenen in een speciale oven"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Crematorium"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/distributiecentrum> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Distributiecentrum"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het vanaf een geconcentreerde locatie verspreiden van goederen door een bedrijf"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Distributiecentrum"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/drijvend_object> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>;
  skos:definition "Constructief zelfstandig object dat met het water kan meebewegen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Drijvend object"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eindwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Eindwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Eengezinswoning die grenst aan een aanliggende woning en die ligt op het begin of einde van de reeks woningen zonder (extra) bij de woning behorende grond aan de zijkant van de woning"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Eindwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/emplacement> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone>;
  skos:definition "Totaal aan sporen op een terrein ten behoeve van het rangeren en stallen van treinen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Emplacement"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/formele_naam_besluit> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/formele_naam>;
  skos:definition "Naam die is toegekend in een daartoe strekkend formeel gemeentelijk besluit."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl,
    "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Formele naam (uit besluit)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fruitenkweekbomen> a skos:Collection;
  skos:definition "Collectie van begroeiingen die het kweken van meerjarige siergewassen en bomen betreft ten behoeve van een later gebruik elders of voor het kweken van fruit"@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boomkwekerij>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoogstamboomgaarden>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laagstamboomgaarden>;
  skos:prefLabel "Fruit- en Kweekbomen"@nl;
  skos:scopeNote "De hier bedoelde kwekerijen onderscheiden zich van kwekerijen van potplanten door de langdurige stand/teelt van gewassen."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/galerijflatwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Galerijflatwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Flatwoning waarbij de voordeur uitkomt op een aan de buitenkant gelegen loopgang"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Galerijflatwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gasverdeelstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Gasverdeelstation"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Drukverlaging van aardgas in een netwerk ten behoeve van toevoer in een lokaal net"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gasverdeelstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwcomponent> a skos:Collection;
  skos:definition "Componenten aan de buitenzijde van een gebouw, die het aanzicht van het gebouw mede bepalen"@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afdak>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bordes>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dakkapel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laadperron>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loopbrug>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangstrap>;
  skos:prefLabel "Gebouwcomponent"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentecode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van een gemeente zoals deze door het CBS wordt gebruikt."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemeentecode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentekantoor> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Gemeentekantoor"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Directe dienstverlening vanuit een gemeente aan inwoners en bedrijven"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemeentekantoor"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografische_begrippen> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtschap>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/cultuurlandschap>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/deelkern>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duingebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gehucht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grafheuvel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groeve>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/holleweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriekern>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landgoed>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/polder>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiekern>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stadsdeel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steilerand>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/streek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/terp>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonkern>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zandverstuiving>;
  skos:prefLabel "Geografische begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geschakelde_kapwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Geschakelde 2-onder-1-kapwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "2-onder-1-kapwoning waarbij de muren van aanbouwen gedeeltelijk aan (aanbouwen van) andere woningen grenzen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Geschakelde 2-onder-1-kapwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geschakelde_woning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Geschakelde   woning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Eengezinswoning waarbij de muren of muren van aanbouwen gedeeltelijk aan (aanbouwen van) andere woningen grenzen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Geschakelde   woning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groen> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/akkerland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bomenrij>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boom>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boomkwekerij>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duingebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemengdbos>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grasenkruidachtigen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/griend_en_hakhout>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groeve>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heide>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoogstamboomgaarden>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/houtsingel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laagstamboomgaarden>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landgoed>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loofbos>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moeras>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naaldbos>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbegroeidegrond>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/polder>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rietland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/struiken>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tuunwal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zandverstuiving>;
  skos:prefLabel "Natuur begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grondkering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kering>;
  skos:definition "Voorziening bedoeld om grond te keren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Grondkering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grossier> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Grossier"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groothandel_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het in grote partijen inkopen van goederen en deze als tussenhandelaar doorverkopen aan detailhandel of andere professionele grootverbruikers"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Grossier"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/havencomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Alle bij een haven behorend water, begroeiing, verharding en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Havencomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heterogeen_gebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwaard>;
  skos:definition "Gebouw dat onderdeel uitmaakt van een reeks aan elkaar verbonden gebouwen die onafhankelijk van elkaar zijn gerealiseerd."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Heterogeen gebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hotel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Hotel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horeca_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Dienstverlening gericht op het met een commercieel oogmerk aanbieden van overnachtingen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hotel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/huisletter> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Door of namens het gemeentebestuur aan een verblijfsobject of benoemde plaats toegekende toevoeging aan een huisnummer in de vorm van een alfanumeriek teken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Huisletter"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/huisnummer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Een door of namens het gemeentebestuur aan een verblijfsobject of benoemde plaats toegekende nummering"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Huisnummer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/huisnummer_toevoeging> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Door of namens het gemeentebestuur aan een verblijfsobject of benoemde plaats toegekende nadere toevoeging aan een huisnummer of een combinatie van huisnummer en huisletter."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Huisnummer toevoeging"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/in_sloop> a skos:Concept;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object waarvan een langdurig slooptraject is aangevangen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "In sloop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_haag> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Geeft aan of struiken als een haag onderhouden worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie haag"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_natuurvriendelijke_oever>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Deze oeverzone is al dan niet een door de mens ingericht gebied langs oppervlaktewater waarbij de ontwikkeling van natuur, landschap en ecologie expliciet wordt gestimuleerd."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie natuurvriendelijke oever"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_open> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Geeft aan of een mast al dan niet open is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie open"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_valbescherming> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Muur die al dan niet bedoeld is om vallen te voorkomen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie valbescherming (muur)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/inrit> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Geeft toegang tot een bestemmingsdoel."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Inrit"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/institutioneel_huishouden> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorg_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige huishoudelijke verzorging van een groep personen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Institutioneel huishouden"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/koelcel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Koelcel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het opzettelijk gekoeld houden ten behoeve van de opslag van producten"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Koelcel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerkdeel> a skos:Collection;
  skos:definition "Verzameling van onderdelen van een civieltechnisch werk voor de infrastructuur van wegen, water, spoorbanen, waterkeringen en/of leidingen."@nl;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang>;
  skos:prefLabel "Kunstwerkdeel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laboratorium> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Laboratorium"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Natuurwetenschappelijke werkplaats voor het maken of onderzoeken van stoffen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Laboratorium"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landcode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van het land zoals deze door de RVIG wordt gebruikt."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Landcode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_functionele_ruimten>
  a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Afgevoerd_functionele_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_functionele_ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevormd>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbeschikbaar>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_functionele_ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opgeheven_functionele_ruimte>;
  skos:prefLabel "Statussen van functionele ruimten"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_geografische_ruimten>
  a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_geografische_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beeindigd>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_geografische_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_geografische_ruimte>;
  skos:prefLabel "Statussen van geografische ruimten"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_reele_objecten> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_reëel_object>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_reeel_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gepland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gesloopt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/in_aanbouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloop_gepland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbouw_gepland>;
  skos:prefLabel "Statussen van reële objecten"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen_registratieve_ruimten>
  a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_registratieve_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ingetrokken>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_registratieve_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vastgesteld>;
  skos:prefLabel "Statussen van registratieve ruimten"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchthaven> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchtvaartzone>;
  skos:definition "Vliegveld voor verkeersvliegtuigen met groot, effen terrein met al dan niet verharde banen, waar vliegtuigen kunnen opstijgen en landen, eventueel met accommodatie voor ontvangst en vertrek van passagiers en verzending van goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Luchthaven"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/magazijn> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Magazijn"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Tijdelijke opslag van goederen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Magazijn"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/maisonnette> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Maisonnette"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Specifiek type flatwoning waarbij de woning zelf twee of meer bouwlagen heeft en de voordeur uitkomt op een gemeenschappelijke loopgang, op een gemeenschappelijk afsluitbaar trappenhuis, een centrale hal of gesloten portiek"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Maisonnette"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/manege> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Manege"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sport_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Beoefening van het paardrijden in een besloten omgeving"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Manege"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/metrostation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Metrostation"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Gebruiksgebied dat bedoeld is voor het in- en uitstappen in metrovoertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Metrostation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mobiel_object> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>;
  skos:definition "Constructief zelfstandig object dat in zijn geheel kan worden verplaatst."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Mobiel object"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/munitiedepot> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Munitiedepot"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Opslagplaats voor munitie en explosieven."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Munitiedepot"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/museum> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Museum"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunst_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het bijeenbrengen en (ten minste voor een gedeelte) voortdurend voor het publiek uitstallen van materi�le en immateri�le getuigenissen van de mens en zijn omgeving"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Museum"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/netwerken> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afritnummer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autosnelweg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autoweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bromfietspad>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bufferstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bus-strook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/busbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorrijbreedte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorrijhoogte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorvaarhoogte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eindknoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/erftoegangsweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad_baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstraat>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietssuggestiestrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsveer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_verbinding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_gesloten>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_open>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grensknoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hectormeterpunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoofdrijbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_hoofdverbinding_watergang>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_hoofdverbinding_watervlakte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_openbare_weg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/invoegstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klimstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knooppunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/koppelknoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kruising>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lokaal_spoor>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nationaal_spoor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_linksaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_opgeblazen_fietsopstelstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_linksaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_rechtsaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtsaf>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parallelbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/passeerstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plusstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/redresseerstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijrichting>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotonde>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotondebaan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/routenummer>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad_baan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spitsstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorknoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorverbinding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitvoegstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veerverbinding_weg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ventweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbindingsbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeersplein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerspleinbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verzorgingsbaan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vluchtstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangersstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangerszone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad_baan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetveer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrachtwagenstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weefstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wisselstrook>;
  skos:prefLabel "Transport begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/observatorium> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Observatorium"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Waarnemingen in de ruimte"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Observatorium"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbemensd_tankstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>;
  skos:definition "Geheel van installaties bedoeld voor de verkoop van brandstoffen of energie voor voertuigen, waarbij zich geen bij deze installaties betrokken gebouw bevindt."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onbemensd tankstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onderwijs_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het overbrengen van kennis, vaardigheden en attitudes met vooraf vastgelegde doelen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onderwijs (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oorspronkelijk_bouwjaar> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Aanduiding van het jaar waarin een gebouw oorspronkelijk als bouwkundig gereed is of zal worden opgeleverd."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Oorspronkelijk bouwjaar"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overige_kunstwerken> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde>;
  skos:prefLabel "Overige kunstwerken"@en .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overigeconstructies> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/abri>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalbak>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalcontainer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bank>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dok>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsen_parkeerplaats>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fontein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geleideconstructie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/herdenkingsmonument>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kast>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstobject>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lift>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mast>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/muur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oplaadpunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagtank>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/picknicktafel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pomp>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/putdeksel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reservoir>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/scherm>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sirene>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speelvoorziening>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerslicht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/windturbine>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zonnepanelen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad>;
  skos:prefLabel "Overige constructies"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overstapplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Voorziening waar men kan overstappen tussen modaliteiten of netwerken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Overstapplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone>;
  skos:definition "Gelijkvloerse kruising van een weg met een (spoor)rails."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Overweg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paleis> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Paleis"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Ambtsverblijf dat een openbare of ceremoni�le functie heeft"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Paleis"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/park> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Landschappelijk ingericht terrein, met begroeiing, verharding, water en gebouwen, bedoeld als recreatieve voorziening."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Park"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage_feitelijk_gebruik>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Openbare voorziening voor het parkeren van voertuigen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Parkeergarage (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/peilmeetstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Peilmeetstation"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Meting van landelijke of regionale waterstanden via het Monitoring Systeem Water met behulp van een Digitaal Niveau Meter (DNM)"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Peilmeetstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/perron> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone>;
  skos:definition "Verhoogde constructie langs een spoorrail of tramrail voor het in- en uitstappen van passagiers of voor het laden en lossen van goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Perron"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/personeelshuisvesting> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Personeelshuisvesting"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Woonruimte die specifiek bedoeld is voor het onderbrengen van personeel van een bepaalde organisatie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Personeelshuisvesting"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plaatselijke_naam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "Naam zoals deze (formeel) is vastgesteld of bij het ontbreken daarvan zoals deze in het plaatselijk gebruik bekend staat."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Plaatselijke naam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/podiumkunst_feitelijk_gebruik> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Podiumkunst (feitelijk gebruik)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunst_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Publieke uitgaansgelegenheid bedoeld voor vormen van kunst die uitgevoerd worden op een podium in de aanwezigheid van publiek."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Podiumkunst (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/politiebureau> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Politiebureau"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Dienstverlening door de politie aan de samenleving"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Politiebureau"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pompstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Pompstation"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Op- of doorpompen van vloeistoffen door middel van een installatie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Pompstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/portiekflatwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Flatwoning waarbij de voordeur uitkomt op een gemeenschappelijk afsluitbaar trappenhuis, een centrale hal of een gesloten portiek."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Portiekflatwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/portiekwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Portiekwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Etagewoning waarbij de voordeur uitkomt in een open portiek"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Portiekwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/postcode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Door PostNL vastgestelde code behorende bij een bepaalde combinatie van een naam openbare ruimte en een huisnummer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Postcode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provinciecode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van een provincie zoals deze door het CBS wordt gebruikt."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Provinciecode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/radarpost> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Radarpost"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Waarnemingen met behulp van radar om vliegtuigen en scheepsbewegingen te observeren"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Radarpost"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rechtbank> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Rechtbank"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Locatie van waaruit recht gesproken wordt"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rechtbank"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratieve_begrippen> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurt>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentegebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_aansluitende_zone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_continentaal_plat>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_exclusieve_economische_zone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_territoriale_zee>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nummeraanduiding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbareruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provinciegebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijksgebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiligheidsregio>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschapsgebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wijk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonplaats>;
  skos:prefLabel "Registratieve begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/religie_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten verbonden aan zingeving of het zoeken naar betekenisvolle verbindingen, waarbij meestal een hogere macht, opperwezen of god centraal staat."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Religie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/remise> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Remise"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Stallingsplaats voor trams en bussen in de nacht en andere tijdstippen dat ze niet nodig zijn voor het vervoer van reizigers"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Remise"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/repeterend_gebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwaard>;
  skos:definition "Gebouw dat onderdeel uitmaakt van een reeks aan elkaar verbonden gebouwen die als zodanig in één project zijn gerealiseerd."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Repeterend gebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rioolgemaal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Rioolgemaal"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het binnen een rioolstelsel naar een hoger peil brengen of over langere afstand transporteren van afvalwater"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rioolgemaal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/snellaadstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Infrastructuurelement, doorgaans langs autosnelwegen, dat in elektrische energie voorziet om elektrische plug-invoertuigen op te laden in een relatief korte tijd."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Snellaadstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speeltuin> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Geheel van speelwerktuigen, begroeiing, verharding en gebouwen, bedoeld als speelplaats voor kinderen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Speeltuin"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone>;
  skos:definition "Gebaand gedeelte voor het verkeer over rails."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Spoorbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportterrein> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Geheel van begroeiing, verharding en gebouwen bestemd voor sportbeoefening."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sportterrein"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/station> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Station"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Gebruiksgebied dat bedoeld is voor het in- en uitstappen in treinen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Station"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strandpaviljoen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Strandpaviljoen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horeca_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Verstrekken van bereide maaltijden, snacks en dranken aan gasten voor onmiddellijke consumptie vanuit een op het strand gelegen voorziening"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Strandpaviljoen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tankstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Geheel van installaties, verharding en gebouwen bedoeld voor de verkoop van brandstoffen of energie voor voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tankstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/telecommunicatie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Telecommunicatie"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het in stand houden van voorzieningen die benodigd zijn voor het op afstand met behulp van elektronische middelen kunnen communiceren"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Telecommunicatie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tol> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Tol"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Tolheffing ten behoeve van het gebruik van verkeers- of waterwegen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tol"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tolplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Geheel van installaties, verharding en gebouwen waar betaald moet worden voor toegang tot de weg."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tolplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/transformatorstation> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Transformatorstation"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Transformeren van elektrische wisselspanning van hoge naar lage spanning en andersom"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Transformatorstation"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tussenwoning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Tussenwoning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Eengezinswoning waarbij de tussenmuren aan andere panden grenzen en waarbij de woningen ten opzichte van elkaar in een gelijk vlak of lijn liggen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tussenwoning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaarwegzone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruikszone_oppervlaktewater>;
  skos:definition "Begrensd oppervlaktewatergebied dat gebruikt wordt voor transport middels scheepvaart."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vaarwegzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veehouderij> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Veehouderij"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige activiteiten gericht op het houden van vee ten behoeve van het verkrijgen van melk, eieren of vlees"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Veehouderij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiligheidsregiocode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Codering van een veiligheidsregio zoals deze door het CBS wordt gebruikt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Veiligheidsregiocode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiling> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Veiling"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groothandel_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het op grote schaal openbaar verkopen van goederen"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Veiling"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeersdrempel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone>;
  skos:definition "Verhoging in een regionale rijbaan, bedoeld om het gemotoriseerde verkeer met een lage snelheid te laten rijden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verkeersdrempel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerseiland> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone>;
  skos:definition "Weggedeelte van beperkte omvang, uitgevoerd als een verhoging of wegmarkering, dat wordt omsloten door rijbanen of rijstroken en als doel heeft verkeersstromen te scheiden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verkeerseiland"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerstoren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Verkeerstoren"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Punt van waaruit verkeersregulatie te land, ter zee of in de lucht plaatsvindt"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verkeerstoren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verzorgingsplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Langs de weg gelegen parkeergelegenheid, met inbegrip van de daarbij behorende verharde en onverharde banen en een of meer voorzieningen ten behoeve van reizigers en/of voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verzorgingsplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viskwekerij> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Viskwekerij"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Vorm van aquacultuur, waarbij vissen op een commerciële manier worden gekweekt voor consumptie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Viskwekerij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/visserij_zone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruikszone_oppervlaktewater>;
  skos:definition "Begrensd oppervlaktewatergebied dat gebruikt wordt voor professionele visserij."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Visserij zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/volkstuin> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>;
  skos:definition "Geheel van begroeiing, verharding en gebouwen in gebruik als particuliere tuinen die niet bij de woning liggen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Volkstuin"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrijstaand_gebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwaard>;
  skos:definition "Gebouw dat niet is verbonden met een ander gebouw."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vrijstaand gebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrijstaande_woning> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Vrijstaande   woning"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Eengezinswoning die los staat van (eventueel) aanwezige andere objecten"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vrijstaande   woning"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wasstraat> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Wasstraat"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Dienstverlening in de vorm van mechanische reiniging van de buitenzijde van voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wasstraat"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterbergingsgebied> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Waterwet"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Gebied, niet zijnde een oppervlaktewaterlichaam of onderdeel daarvan, dat dient ter verruiming van de bergingscapaciteit van een of meer watersystemen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Waterbergingsgebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watercollectie> a skos:Collection;
  skos:member <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bron>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupure>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupurecomplex>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/damwand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dijk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalcomplex>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gracht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kademuur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keermuur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/krib>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/meer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oever>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oppervlaktewaterlichaam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plas>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rivier>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schot>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/slik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloot>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluiscomplex>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stormvloedkering>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strand>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuwcomplex>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaste_dam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ven>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vijver>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/walbescherming>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterkering>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zee>;
  skos:prefLabel "Water begrippen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschapscode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van een waterschap zoals deze door het CBS wordt gebruikt."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Waterschapscode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watersport_zone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruikszone_oppervlaktewater>;
  skos:definition "Begrensd oppervlaktewatergebied dat gebruikt wordt voor recreatieve watersport."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Watersport zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervoerend> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Aanduiding of de watergang wel of geen water bevat."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Watervoerend"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/werf> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Werf"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industrie_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Werkplaats waar schepen worden gebouwd of hersteld"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Werf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wijkcode> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De codering van een wijk zoals deze door het CBS wordt gebruikt"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wijkcode"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wildrooster> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone>;
  skos:definition "Horizontaal raamwerk dat dient om wild de doorgang te beletten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wildrooster"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/winkelfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het verhandelen van materialen, goederen of diensten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Winkel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonerf> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Wegdeel waar de verblijfsfunctie (lopen, spelen, ontmoeten enzovoorts) prioriteit heeft boven de verkeersfunctie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woonerf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonplaatsnaam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "De benaming van een door het gemeentebestuur aangewezen woonplaats"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woonplaatsnaam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ziekenhuis> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Ziekenhuis"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorg_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Onderzoek, behandeling en verpleging van patiënten in het kader van professionele gezondheidszorg"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ziekenhuis"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zuiveringscomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Geheel van gebouwen, constructies, verharding en begroeiing dat ervoor zorgt dat drinkwater gezuiverd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zuiveringscomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sport_feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Openbaar toegankelijke zwemactiviteiten"@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zwembad (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://definities.geostandaarden.nl/imbrt/doc/begrip/Muur> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/muur> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imbrt/id/begrip/Droogvallend> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Boom> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boom> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/GemengdBos> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemengdbos> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Haag> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Heide> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heide> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/HoogstamBoomgaarden> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoogstamboomgaarden> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kast> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kast> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/LaagstamBoomgaarden> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laagstamboomgaarden> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Loofbos> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loofbos> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Moeras> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moeras> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Naaldbos> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naaldbos> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Rietland> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rietland> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Straatmeubilair> skos:closeMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair> .

<https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Walbescherming> skos:exactMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/walbescherming> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=23490> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beek> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=23958> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bron> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=24666> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duiker> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=24721> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ecoduct> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=25206> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=25378> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gracht> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=26011> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=26192> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=27545> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=27766> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28281> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rivier> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28514> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schor> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28515> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schot> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28648> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/slik> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28653> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloot> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28668> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=29050> skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=29959> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30012> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30279> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang> .

<https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30320> skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte> .

<http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/SteileRandAardrand> skos:related
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steilerand>;
  skos:relatedMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steilerand> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Reeel_object> skos:narrowMatch
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaald_terrein>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaald_terrein> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Water> skos:narrowMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Afgevoerd_functionele_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:definition "Object dat ten onrechte is opgevoerd in de registratie of waarvan is vastgesteld dat het ontwerp niet heeft geleid tot de feitelijke vorming van het object."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afgevoerd (functionele ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:definition "De staat waarin een object zich bevindt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_geografische_ruimte> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:definition "Object dat ten onrechte is opgevoerd in de registratie of waarvan de voorbereiding niet heeft geleid tot een in de registratie te onderscheiden object."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afgevoerd (geografische ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_registratieve_ruimte> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:definition "Object dat ten onrechte is opgevoerd in de registratie of waarvan de voorbereiding niet heeft geleid tot vaststelling."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afgevoerd (registratieve ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_reëel_object> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:definition "Object dat ten onrechte is opgevoerd in de registratie of waarvan is vastgesteld dat het ontwerp of een geplande bouw of aanleg niet heeft geleid tot een feitelijke realisatie van het object."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afgevoerd (reëel object)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afritnummer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Nummer toegekend aan een verbindingsbaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afritnummer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afscheiding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die een voorziening betreft om terrein af te scheiden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afscheiding"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/akkerland> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terrein in gebruik als akker, met gewassen die in een teelt-roulatieschema zijn opgenomen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Akkerland"@nl;
  skos:scopeNote "Kan tijdelijk zonder gewas zijn of braak liggen."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/asfaltverharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Asfaltverharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit asfaltbeton of andere met bitumen gebonden materialen."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Asfaltverharding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autosnelweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Conflictvrije weg (ongelijkvloerse kruisingen) aangeduid bestemd voor snel gemotoriseerd verkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Autosnelweg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autoweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Weg die alleen voor snel gemotoriseerd (min 50km/uur) verkeer toegankelijk is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Autoweg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/balkon> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Open uitbouw die niet gelijkvloers aan de gevel is aangebracht en waarvan het bovenvlak vanuit het gebouw toegankelijk is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Balkon"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beeindigd> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat niet langer als zodanig wordt aangemerkt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opgeheven (geografische ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat geschikt is om zijn functie te vervullen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bestaand (functionele ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_geografische_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat als zodanig wordt onderscheiden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bestaand (geografische ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_reeel_object> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat in gebruik is genomen of als gebruiksgereed kan worden beschouwd dan wel buiten gebruik is gesteld."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bestaand (reëel object)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betonverharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Betonverharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Gesloten verharding bestaande uit gewapend of ongewapend beton."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Betonverharding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boerderij> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Gebouw dat zodanig constructief is vormgegeven dat daarbinnen een combinatie van agrarische bedrijfsvoering en bewoning door de bedrijfsvoerder kan plaatsvinden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Boerderij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bomenrij> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO 1.2)"@nl;
  rdf:label "Bomenrij"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Opgaande rijvormige begroeiing van bomen zonder ondergroei van struiken."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bomenrij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bromfietspad> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad>;
  skos:definition "Vrij liggend pad (zonder naast/parallel liggende weg) waar fietsers, snorfietsers en bromfietsers gebruik van dienen te maken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bromfietspad"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bufferstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Extra rijstrook die kan worden opengesteld om te voorkomen dat een file vóór een knelpunt zo lang wordt dat hij andere verkeersstromen gaat blokkeren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bufferstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bus-strook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de rijbaan waarop het woord «BUS» of «LIJNBUS» is aangebracht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Busstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/busbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Rijbaan waarop het woord «BUS» of «LIJNBUS» is aangebracht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Busbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurt> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "GFO Basisgegevens"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Aaneengesloten gedeelte van een wijk, waarvan de grenzen zo veel mogelijk gebaseerd zijn op topografische elementen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Buurt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtschap> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Lintbebouwing of verspreid staande bebouwing in landelijk gebied met een zekere mate van sociale samenhang."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Buurtschap"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/commerciële_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die ruimtelijk zodanig is vormgegeven dat deze geschikt is voor het daarin uitvoeren van op verkoop gerichte activiteiten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Commerciële ruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupurecomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Alle bij een coupure behorende begroeiing, verharding en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Coupurecomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/cultuurlandschap> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Gebied dat overwegend een agrarisch gebruik kent."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Cultuurlandschap"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/deelkern> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Historische bebouwingskern, ruimtelijk te onderscheiden van de omliggende bebouwing, gelegen binnen een andere bebouwde kom."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Deelkern"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorrijbreedte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Maximale doorrijbreedte tussen de dichtstbij gelegen objecten aan weerszijden van de weg, rijbaan, rijstrook(afhankelijk van de type verbinding)."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Doorrijbreedte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorrijhoogte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Maximale doorrijhoogte tussen het wegdek en de constructie boven het wegdek geldend op een weg, rijbaan of rijstrook (afhankelijk van de type verbinding)."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Doorrijhoogte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doorvaarhoogte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De hoogte die beschikbaar is tussen water en de constructies welke boven het water aanwezig zijn."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Doorvaarhoogte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eindknoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop met 1 verbinding en is het einde van een doodlopende weg."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Eindknoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/elementenverharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Elementenverharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Open verharding opgebouwd uit losse elementen die in meer of mindere mate met elkaar verbonden zijn."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Elementenverharding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/energiecentrale> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatiegebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie die het mogelijk maakt om daarbinnen centraal energie op te wekken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Energiecentrale"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/erftoegangsweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Weg met gemengd langzaam verkeer en gemotoriseerd verkeer, zonder rijrichtingscheiding en zonder gescheiden fietspaden. Weg biedt directe toegang tot verblijfsgebieden op de plaats van herkomst en bestemming. Verblijven staat hier centraal en het autoverkeer dient zich aan te passen (met name door lage rijsnelheden) aan de ‘verblijvers’ zoals fietsers en voetgangers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Erftoegangsweg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabriek> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Bedrijfsgebouw dat constructief is vormgegeven zodat daarbinnen op grote schaal stoffen of goederen geproduceerd kunnen worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fabriek"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabrieksschoorsteen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>;
  skos:definition "Losstaand hoog stenen kanaal bedoeld voor het afvoeren van verbrandingsgassen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fabrieksschoorsteen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad_baan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Baan aanliggend/parallel aan de hoofdrijbaan, al dan niet gescheiden, waar fietsers, snorfietsers en bromfietsers gebruik van dienen te maken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietspad (baan)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstraat> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Straat die ingericht is als fietsroute waar auto’s zijn toegestaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietsstraat"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de rijbaan waarop afbeeldingen van een fiets zijn aangebracht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietsstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietssuggestiestrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook die voor fietsers is gereserveerd zonder fietssymbool."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietssuggestiestrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsveer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Geregelde verbinding per vaartuig bestemd voor het fietsverkeer en snorfietsen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietsveer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fijnstofreducering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reducering>;
  skos:definition "Voorziening bedoeld om verspreiding van fijnstof te verminderen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fijnstofreducering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/formele_naam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-03"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding>;
  skos:definition "Naam zoals formeel benoemd door het bevoegd gezag."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip dat van toepassing is op meerdere modelelementen. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/formele_naam_besluit>;
  skos:prefLabel "Formele naam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fort> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw>;
  skos:definition "Naar alle zijden tegen vijandelijke aanvallen verdedigbaar militair gebouw dat van oorsprong is ingericht om een eenheid militairen te herbergen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fort"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/garage> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijgebouw>;
  skos:definition "Bijgebouw met een constructie gericht op het kunnen stallen van motorvoertuigen op meer dan twee wielen ter ondersteuning van een woonfunctie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Garage"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die ruimtelijk zodanig is vormgegeven dat deze geschikt is voor gebed en individuele bezinning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gebedsruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_gesloten>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Verbindt een auto(snel)weg met een erftoegangsweg waar geen land- en bosbouwverkeer is toegestaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gebiedsontsluitingsweg gesloten"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_open> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Verbindt een auto(snel)weg met een erftoegangsweg waar wel land- en bosbouwverkeer is toegestaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gebiedsontsluitingsweg open"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gehucht> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Kleine bebouwingskern of concentratie van aaneengesloten bebouwing, niet zijnde lintbebouwing."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gehucht"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geluidreducering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reducering>;
  skos:definition "Voorziening bedoeld om geluidshinder in de buitenlucht te verminderen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Geluidreducering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalcomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Alle bij een gemaal behorend water, begroeiing, verharding en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemaalcomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatiegebouw>;
  skos:definition "Gebouw dat is ingericht om de installaties te herbergen die nodig zijn voor het van een lager naar een hoger niveau brengen van water."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemaalgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gepland> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object dat nog niet is gebouwd of aangelegd maar waarvoor de voor de bouw of aanleg noodzakelijke ruimtelijke procedures zijn afgerond."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bouw gepland"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gesloopt> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand>;
  skos:definition "Object waarvan de feitelijke sloop of verwijdering is afgerond."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gesloopt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevangenis> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doelgroepengebouw>;
  skos:definition "Gebouw dat zodanig constructief is vormgegeven dat daarbinnen personen in verzekerde bewaring kunnen worden gesteld om een gevangenisstraf uit te zitten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gevangenis"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevormd> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Gevormd object waarvan de voor vervulling van de functie noodzakelijke reële objecten nog niet gereed zijn."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "In voorbereiding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gezondheidszorgfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor medisch onderzoek, verpleging, verzorging of behandeling."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gezondheidszorg (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grasenkruidachtigen> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Beheer Openbare Ruimte (IMBOR)"@nl;
  rdf:label "Gras- en kruidachtigen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Begroeiing die een laagblijvende, aaneengesloten gras- en/of kruidachtige vegetatie betreft."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gras- en kruidachtigen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grensknoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop met 1 verbinding en betreft een doorgaande verbinding met het wegennetwerk van een buurland."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Grensknoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halfverharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Halfverharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Open verharding bestaande uit onsamenhangend materiaal dat meer draagkracht levert dan de originele grond."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Halfverharding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halteplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Het geheel van voorzieningen bedoeld als stopplaats voor voertuigen van het openbaar vervoer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Halteplaats"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hangar> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Bedrijfsgebouw met een omvang en constructie gericht op het produceren, onderhouden of stallen van vliegtuigen en/of helikopters."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hangar"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hectormeterpunt> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Locatieaanduiding op regelmatige afstand langs de wegverbinding."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hectormeterpunt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hevel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>;
  skos:definition "Kokervormige constructie met een verhoogd middengedeelte dat twee wederzijds gelegen wateren met elkaar verbindt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hevel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/holleweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Weg die zo diep is uitgesleten dat hij tussen twee hellingen ligt als gevolg van eeuwenlang gebruik en erosie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Holle weg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoofdrijbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Verkeer dragende baan bestemd voor doorgaand verkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hoofdrijbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horecaruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte met een zodanige inrichting dat deze geschikt is voor het verstrekken van bereide maaltijden, snacks en dranken aan gasten voor onmiddellijke consumptie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Horecaruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/houtsingel> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO 1.2)"@nl;
  rdf:label "Houtsingel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Opgaande rijvormige begroeiing van bomen (enkelvoudige/meervoudige stammen) mét ondergroei van struiken."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Houtsingel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/in_aanbouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object waarvan de feitelijke bouw, verbouw of aanleg is aangevangen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "In aanbouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_hoofdverbinding_watergang>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Deze watergang is al dan niet een hoofdverbinding in het watersysteem."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie hoofdverbinding (watergang)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_hoofdverbinding_watervlakte>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Een watervlakte is al dan niet een hoofdverbinding in het watersysteem."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie hoofdverbinding (watervlakte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/indicatie_openbare_weg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Deze wegverbinding is al dan niet een openbare weg."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Indicatie openbare weg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industrie_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Met een hoge graad van mechanisering en automatisering produceren van materiële goederen of artikelen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/werf>;
  skos:prefLabel "Industrie (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriefunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het bedrijfsmatig bewerken of opslaan van materialen en goederen, of voor agrarische doeleinden."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Industrie (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriekern> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Bebouwingskern met hoofdzakelijk een bedrijfsmatige functie voorzien van openbare wegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Industriekern"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ingetrokken> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat door het bevoegd gezag is ingetrokken op grond van wet- of regelgeving."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ingetrokken"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatieruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die speciaal is ingericht voor het daarin kunnen plaatsen van specifieke technische installaties."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Installatieruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/invoegstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Door een blokmarkering van de doorgaande rijbaan afgescheiden weggedeelte dat is bestemd voor bestuurders die de doorgaande rijbaan oprijden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Invoegstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor administratie."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kantoor (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructieve opzet gericht op het daarbinnen kunnen uitoefenen van administratieve werkzaamheden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kantoorgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die geschikt is gemaakt voor de uitoefening van een bedrijf, beroep of dienst waarin geen product wordt vervaardigd maar uitsluitend dienstverlening wordt bedreven."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kantoorruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kapel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Klein gebedsgebouw dat is vormgegeven om te kunnen fungeren voor individuele bezinning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kapel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kas> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Gebouw bestaande uit een structuur van meestal glas en metaal die gebruikt wordt voor het commercieel kweken van planten in een beschermde omgeving op een natuurlijke of kunstmatige ondergrond."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kas"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kasteel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw>;
  skos:definition "Versterkt en te verdedigen gebouw dat van oorsprong is bedoeld voor bewoning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kasteel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kazerne> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doelgroepengebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie gericht op het kunnen huisvesten van militairen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kazerne"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kerkgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Gebedsgebouw met een constructie gericht op het houden van christelijke erediensten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kerkgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keukenruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die voorzieningen bevat voor het bereiden van voedsel en/of het reinigen van bij de bereiding en nuttiging van het voedsel benodigde hulpmiddelen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Keukenruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kleedruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht voor het kunnen wisselen van kleding ten behoeve van een specifieke activiteit."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kleedruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klimstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook waarbij trager rijdend verkeer (zoals vrachtwagens) en het overige sneller rijdende verkeer gescheiden wordt bij het beklimmen van een heuvel of berg."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Klimstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klokkentoren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>;
  skos:definition "Toren bedoeld voor de ophanging van een uurwerk en/of klokkenspel."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Klokkentoren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klooster> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Gebedsgebouw bedoeld voor huisvesting en eventueel het voorzien in levensonderhoud van een geloofsgemeenschap."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Klooster"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knooppunt> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Wegknoop van twee stroomwegen waartussen ongelijkvloerse uitwisseling mogelijk is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Knooppunt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/koppelknoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop waar twee verschillende type wegverbindingen aan elkaar verbonden zijn."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Koppelknoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kruising> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop waar tenminste drie verbindingen samenkomen in de vorm van een Y,T of +."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kruising"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunststofverharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Kunststofverharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Synthetisch vervaardigd materiaal dat als verharding dient."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kunststofverharding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/leslokaal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht voor het daarin kunnen verzorgen van instructies gericht op het bijbrengen van kennis en/of vaardigheden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Leslokaal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/logiesfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het bieden van recreatief verblijf of tijdelijk onderdak aan personen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Logies"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lokaal_spoor> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorverbinding>;
  skos:definition "Gesloten spoornetwerk bedoeld voor en beperkt tot stedelijk/regionaal vervoer van personen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Lokaal spoor"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loods> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Groot en hoog gebouw met veelal grote inrijdeuren bedoeld voor het opslaan van handels- of industriële goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Loods"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/molen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Bedrijfsgebouw dat gekenmerkt wordt door het in een aan het gebouw aanwezig zijn van een draaiend mechaniek waarbij wind wordt omgezet in rotatie-energie van de op het gebouw aanwezige wieken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Molen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moskee> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Gebedsgebouw met een constructie gericht op islamitische geloofsuitoefening."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Moskee"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/multigebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie gericht op het daarbinnen kunnen vormen van meerdere op wonen en/of bedrijfsmatige activiteiten gerichte gebruikseenheden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Multigebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nationaal_spoor> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorverbinding>;
  skos:definition "Landelijk spoornetwerk waarmee (inter-)nationaal vervoer van personen en goederen mogelijk is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nationaal spoor"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_aansluitende_zone> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Rijkswet instelling aansluitende zone"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Het gebied buiten en grenzend aan de territoriale zee dat zich niet verder uitstrekt dan 24 zeemijlen vanaf de laagwaterlijn"@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nederlandse aansluitende zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_continentaal_plat> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Mijnwet continentaal plat"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Het onder de Noordzee gelegen deel van de zeebodem en de ondergrond daarvan, waarop het Koninkrijk soevereine rechten heeft, en gelegen is buiten en grenzend aan de territoriale zee."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nederlandse continentaal plat"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_exclusieve_economische_zone>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Rijkswet instelling exclusieve economische zone"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Het gebied buiten en grenzend aan de territoriale zee dat zich niet verder uitstrekt dan tweehonderd zeemijlen vanaf de laagwaterlijn."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nederlandse exclusieve economische zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_territoriale_zee> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Wet grenzen Nederlandse territoriale zee"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Het gebied vanaf de laagwaterlijn tot 12 zeemijl uit de kust dat behoort bij het Rijk."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nederlandse territoriale zee"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oever> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Gebied op de grens van water en land waar het dynamisch samenspel van land en water plaatsvindt, lopend van waterpeil tot insteek."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Oeverzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbeschikbaar> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object dat niet geschikt is om zijn functie te vervullen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onbruikbaar"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onderwijsfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het geven van onderwijs."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onderwijs (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontvangstruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht voor het kunnen opvangen en verwelkomen van bezoekers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ontvangstruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object dat zich in de schets-, ontwerp- of planfase bevindt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ontwerp (reëel object)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_functionele_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object dat zich in de schets- of ontwerpfase bevindt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ontwerp (functionele ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_geografische_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object waarvan de vorming wordt voorbereid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ontwerp (geografische ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_registratieve_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:definition "Object waarvan de vaststelling wordt voorbereid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ontwerp (registratieve ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onverhard> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>;
  skos:definition "Onverhard oppervlakte bestaande uit natuurlijke materialen, voorzien van een fundering."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onverhard"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbareruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorziene buitenruimte die binnen één woonplaats is gelegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Openbare ruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opgeheven_functionele_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat is opgeheven."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opgeheven (functionele ruimte)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oppervlaktewaterlichaam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Samenhangende ruimte gevormd door bodem en oevers, waar oppervlaktewater, met de daarin aanwezige stoffen, doorheen kan stromen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Oppervlaktewaterlichaam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die geschikt is voor het voor kortere of langere tijd opslaan van goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opslagruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_linksaf> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om linksaf te slaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook linksaf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_opgeblazen_fietsopstelstrook>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar fietsers zich voor het andere verkeer opstellen om linksaf te slaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook opgeblazen fietsopstelstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om rechtdoor te gaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook rechtdoor"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_linksaf> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om linksaf te slaan of rechtdoor te gaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook rechtdoor+linksaf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_rechtsaf>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om rechtsaf te slaan of rechtdoor te gaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook rechtdoor+rechtsaf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtsaf> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om rechtsaf te slaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook rechtsaf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parallelbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Een verkeer dragende baan buiten de bebouwde kom die naast een hoofdrijbaan loopt en het lokale verkeer dat die hoofdrijbaan mag en wil kruisen, oprijden of verlaten, kan opvangen, verzamelen of verdelen, of alleen voor lokaal verkeer gebruikt kan worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Parallelbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeerplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Parkeergelegenheid voor het parkeren van meerdere voertuigen in de openlucht met een aparte toegang vanaf de doorgaande weg."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Parkeerplaats"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeervlak> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeervlak> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>;
  skos:definition "Parkeergelegenheid bestemd voor het parkeren van één of meerdere voertuigen direct langs de doorgaande weg gelegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Parkeervlak"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeerplaats> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/passeerstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Lokale wegverbreding op smalle wegen buiten de bebouwde kom waar langzaam verkeer gepasseerd kan worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Passeerstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plusstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Smalle strook aan de linkerzijde van een rijbaan met dynamische openstelling."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Plusstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatie_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Uitoefening van vormen van vrijetijdsbesteding die in hoofdzaak geen lichamelijke beweging omvatten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/clubgebouw>;
  skos:prefLabel "Recreatie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiekern> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Bebouwingskern met hoofdzakelijk een (verblijfs)recreatieve functie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Recreatiekern"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatieruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die geschikt is gemaakt voor het daarbinnen kunnen uitoefenen van vormen van vrijetijdsbesteding die in hoofdzaak geen lichamelijke beweging omvatten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Recreatieruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/redresseerstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook langs de buitenste rijstroken van een rijbaan met als doel om uit de koers geraakte voertuigen op te vangen en terug op koers te brengen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Redresseerstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijrichting> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "De toegestane beweegrichting van de hoofdverkeersgebruiker op een weg/baan/strookverbinding."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rijrichting"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook waar voertuigen over rijden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rijstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotonde> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop waarop het verkeer voorrang heeft en waarop de wegen radiaal aansluiten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rotonde"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotondebaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Hoofdrijbaan op een rotonde."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rotondebaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/routenummer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Routenummer die over de wegverbinding loopt. Er zijn meerdere routenummers op een wegverbinding mogelijk (MV)."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Routenummer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Vrij liggend pad (zonder naast/parallel liggende weg) waarvan ruiters gebruik dienen te maken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ruiterpad (weg)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad_baan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Speciaal zandpad aanliggend/parallel aan de hoofdrijbaan, al dan niet gescheiden, waarover ruiters kunnen rijden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ruiterpad (baan)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sanitaire_ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte waarin zich voornamelijk op waterleiding en riolering aangesloten voorzieningen bevinden die zijn gericht op persoonlijke verzorging en hygiëne."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sanitaire ruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schuur> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijgebouw>;
  skos:definition "Bijgebouw met een constructie gericht op het kunnen opslaan van goederen ter ondersteuning van een woonfunctie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Schuur"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sifon> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>;
  skos:definition "Kokervormige constructie met een verlaagd middengedeelte dat geheel met water is gevuld en die twee watergangen met elkaar verbindt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sifon"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloop_gepland> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object waarvoor de voor de sloop of verwijdering noodzakelijke ruimtelijke procedures zijn afgerond."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sloop gepland"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluiscomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Alle bij een sluis behorend water, begroeiing, verharding en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sluiscomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spitsstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "De vluchtstrook die als rijstrook is aangewezen met een bord."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Spitsstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorknoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knoop>;
  skos:definition "Spoorverkeerruimte die een begin-, eind- of keuzepunt voor de spoorgebruiker is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Spoorwegknoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het beoefenen van sport."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sport (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiegebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een specifieke constructie die is bedoeld om het mogelijk te maken om binnensporten te kunnen beoefenen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sportgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die geschikt is voor activiteiten gericht op lichamelijke oefeningen en ontspanning waarbij vaardigheid, kracht en inzicht vereist worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sportruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stadsdeel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Binnen een andere bebouwingskern gelegen ruimtelijk samenhangend en van een overkoepelende naam voorzien gebied."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Stadsdeel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Bedrijfsgebouw met een constructie gericht op het daarbinnen onderbrengen van vee."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Stal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuwcomplex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>;
  skos:definition "Alle bij een stuw behorend water, begroeiing, verharding en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Stuwcomplex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/synagoge> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Gebedsgebouw met een constructie gericht op joodse geloofsuitoefening."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Synagoge"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tempel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>;
  skos:definition "Gebedsgebouw met een constructie gericht op niet-abrahamitische geloofsuitoefening."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tempel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_personen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangssoort>;
  skos:definition "De toegangsdeur is primair bedoeld voor toegang tot een object door personen"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegang voor personen"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_voertuigen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangssoort>;
  skos:definition "De toegangsdeur is primair bedoeld voor toegang tot een object door voertuigen"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegang voor voertuigen"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_vracht> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangssoort>;
  skos:definition "e toegangsdeur is primair bedoeld voor toegang tot een object door vracht zonder gebruik van een voertuig"@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegang voor vracht"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tuunwal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Gestapelde grasplaggen op de scheiding tussen twee percelen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tuunwal"@nl;
  skos:scopeNote "Tuunwallen wijken duidelijk af van vegetatieve perceelsscheiding (haag, bomenrij en houtsingel) en ook van de verschillende afscheidingen."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitkijktoren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>;
  skos:definition "Hoge open constructie die ontworpen is om vanuit een hoog punt de wijde omgeving te kunnen bekijken en/of bewaken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Uitkijktoren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitvoegstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Door een blokmarkering van de doorgaande rijbaan afgescheiden weggedeelte dat is bestemd voor bestuurders die de doorgaande rijbaan verlaten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Uitvoegstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vastgesteld> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat door het bevoegd gezag is benoemd of afgebakend op grond van wet- of regelgeving."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vastgesteld"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ven> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Ven"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:definition "Natuurlijk ontstaan meer op heidegrond."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ven"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ventweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Een verkeer dragende baan binnen de bebouwde kom die naast een hoofdrijbaan loopt en het lokale verkeer dat die hoofdrijbaan mag en wil kruisen, oprijden of verlaten, kan opvangen, verzamelen of verdelen, of alleen voor lokaal verkeer gebruikt kan worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ventweg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbindingsbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Verkeer dragende baan die de verbinding verzorgt tussen ongelijkvloers samenkomende wegen of tussen niet samenkomende wegen, en die voorzien is van hectometerborden."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verbindingsbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbouw_gepland> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>;
  skos:definition "Object dat nog geschikt is voor oorspronkelijk gebruik, maar waarvan de voor de verbouw of wijziging noodzakelijke ruimtelijke procedures zijn afgerond, en de verbouwing of wijziging nog niet is voltooid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verbouw gepland"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vergaderruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht om daarbinnen bijeenkomsten te houden waarin meerder personen met elkaar overleg voeren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vergaderruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeersplein> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:definition "Wegknoop waar wegen uit tenminste 3 richtingen samenkomen in de vorm van een rond plein, waar het rijverkeer met een verplichte, rondgaande rijrichting wordt afgewikkeld waarbij het verkeer op het plein geen voorrang heeft."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verkeersplein"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerspleinbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Hoofdrijbaan op een verkeersplein."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verkeerspleinbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verzorgingsbaan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Verkeer dragende baan op een parkeer- of verzorgingsplaats voor rustend verkeer."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verzorgingsbaan"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vluchtstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Door een doorgetrokken streep van de rijbaan van de autosnelweg of autoweg afgescheiden weggedeelte, dat bestemd is voor gebruik in noodgevallen, behoudens voor de duur van openstelling als spitsstrook."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vluchtstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigenstalling> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie gericht op het bedrijfsmatig kunnen stallen van voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voertuigenstalling"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangersstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook bestemd voor voetgangers als onderdeel van een baan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voetgangersstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangerszone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Wegverbinding die bedoeld is voor voetgangers met uitzondering van fietsers en bestemmingsverkeer en, tussen bepaalde tijden, andere verkeersgebruikers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voetgangerszone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Vrij liggend pad (zonder naast/parallel liggende weg) waarvan voetgangers gebruik dienen te maken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voetpad (weg)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad_baan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Baan aanliggend/parallel aan de hoofdrijbaan, al dan niet gescheiden die bedoeld is voor voetgangers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voetpad (baan)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetveer> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>;
  skos:definition "Geregelde verbinding per vaartuig bestemd voor voetgangers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voetveer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrachtwagenstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook specifiek bestemd voor vrachtverkeer en meestal ook bussen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vrachtwagenstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuurtoren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>;
  skos:definition "Toren bedoeld als drager van een ter oriëntatie van schepen dienend licht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vuurtoren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterkering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kering>;
  skos:definition "Voorziening bedoeld om water te keren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Waterkering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watertoren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>;
  skos:definition "Toren die oorspronkelijk is bedoeld voor de opslag van drinkwater in een bovenin het gebouw gelegen waterreservoir."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Watertoren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weefstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Strook bedoeld voor het afwikkelen en uitwisselen van rijdend verkeer afkomstig van verschillende rijbanen en gaande naar verschillende rijbanen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Weefstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/werkruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die primair geschikt is gemaakt voor de uitoefening van een bedrijf, beroep of dienst waarin een product wordt vervaardigd."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Werkruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wijk> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "GFO Basisgegevens"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Aaneengesloten gedeelte van het grondgebied van een gemeente, waarvan de grenzen zo veel mogelijk zijn gebaseerd op sociaalgeografische kenmerken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wijk"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wisselstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Rijstrook die afhankelijk van de drukte geopend wordt voor een bepaalde rijrichting."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wisselstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonfunctie> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel>;
  skos:definition "Gebruiksfunctie voor het wonen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Wonen (gebruiksfunctie)"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woongebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie die primair geschikt is voor bewoning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woongebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonkern> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>;
  skos:definition "Bebouwingskern met hoofdzakelijk een woonfunctie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woonkern"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig aangewezen en van een naam voorzien gedeelte van het grondgebied van de gemeente."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woonplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht voor het daarin permanent kunnen verblijven van personen voor niet bedrijfsmatige activiteiten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Woonruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zaal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Grote ruimte die als locatie wordt gebruikt voor bijeenkomsten, evenementen of andere doeleinden waar meerdere mensen bij betrokken zijn."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zaal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorgruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>;
  skos:definition "Ruimte die is ingericht voor het daarin kunnen bieden van lichamelijke of geestelijke hulp of aandacht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zorgruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aquaduct> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Aquaduct"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Aquaduct>;
  skos:definition "Overbruggingsconstructie waarmee een watergang door een bakvormige constructie over een weg, een spoorweg, een andere watergang, een leiding of een terrein wordt geleid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Aquaduct"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Min of meer op zichzelf staande sterke verheffing van het aardoppervlak."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Berg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boom> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Boom"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:closeMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Boom>;
  skos:definition "Een overblijvende plant met verhoute stam en kroon."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Boom"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boomkwekerij> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Boomkwekerij"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terrein, overwegend in gebruik t.b.v. het opkweken van bomen (inclusief coniferen en sparren) en struiken, waarbij de hoogte van de aanplant niet van belang is."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Boomkwekerij"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwlaag> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op de definitie van het begrip Bouwlaag (IfcBuildingStorey) uit de concepten rondom Bouwwerkinformatiemodellen (BIM)."@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Verzameling van ruimten die zijn gelegen op hetzelfde niveau binnen een gebouw."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Constructie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bouwlaag"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brug> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Brug"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Brug>;
  skos:definition "Overbruggingsconstructie over een watervlakte of watergang, bedoeld voor verkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Brug"@nl;
  skos:scopeNote "T.o.v. het supertype gaat het hier alleen om het extra aspect dat het over water gaat." .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bunker> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date, "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw>;
  skos:definition "Van oorsprong versterkt militair gebouw gericht op het schuilen tegen beschietingen en bombardementen."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bunker>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bunker"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dakkapel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Een uitbouw van het schuine dakvlak."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Dakkapel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Langgerekte laagte, inzinking of verdieping in het landschap tussen bergen, heuvels of hoogvlakten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Dal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dijk> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Aangelegde waterkering van grond, die het achterliggende land beschermt tegen overstromingen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Dijklichaam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directeigenterrein> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsplaats>;
  skos:definition "De toegangsdeur bevindt zich op een erf, in een tuin of een andere specifiek terrein dat behoort bij het gebouw."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Directe toegang vanaf eigen terrein"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directopenbareweg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsplaats>;
  skos:definition "De toegangsdeur bevindt zich direct aan een voor iedereen toegankelijke weg."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Directe toegang vanaf openbare weg"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dok> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie bedoeld om schepen uit het water te halen en vervolgens weer in het water te laten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Dok"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duingebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Gebied bestaande uit verhogingen of heuvels van zand of fijne losse aarde opgeworpen door wind. Duingebieden grenzen aan zeestranden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Duingebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsen_parkeerplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Voorziening in de openbare ruimte voor het stallen van fietsen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fietsen parkeerplaats"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Vrij liggend pad (zonder naast/parallel liggende weg) waar fietsers en snorfietsers gebruik van dienen te maken of waar fietsers gebruik van mogen maken."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bromfietspad>;
  skos:prefLabel "Fietspad (weg)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/flyover> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Fly-over"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Fly-over>;
  skos:definition "Kunstwerk in de vorm van een viaduct dat deel uitmaakt van een verkeersbaan en waarmee een verkeersstroom over twee of meer ongelijkvloerse verkeersstromen wordt geleid."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fly-over"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwzone> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Grootst mogelijke gedeelte van een gebouw dat in zijn geheel is gelegen op een bouwlaag en binnen de afbakening van een gebouw, waaraan eenduidig een bouwjaar kan worden toegekend, en dat qua constructie en gebruiksmogelijkheden voldoende uniform is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gebouwzone"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geleideconstructie> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Geleideconstructie"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie bedoeld voor de fysieke (be-)geleiding van voer- of vaartuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Geleideconstructie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentegebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Grondwet en Gemeentewet"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Afgebakend gedeelte van het grondgebied van Nederland, onder zeggenschap van een openbaar lichaam met diverse bestuurlijke taken, ingesteld op basis van artikel 123 van de Grondwet en de Gemeentewet."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemeente"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemengdbos> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Gemengd bos"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>;
  skos:definition "Terreindeel begroeid met een dusdanig aantal naald- en loofbomen dat deze een min of meer gesloten geheel vormen of, na volgroeiing van de bomen, zullen vormen."@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/GemengdBos>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemengd bos"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grafheuvel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Voorhistorische begraafplaats in de vorm van een heuvel."@nl;
  skos:exactMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Grafheuvel>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Grafheuvel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/griend_en_hakhout> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/GriendEnHakhout>;
  skos:definition "Terrein begroeid met loofbomen, in een dicht groeiverband die periodiek wordt ingekort."@nl;
  skos:editorialNote "Definitie verschilt van wat is opgenomen in EMSOR op 12-02-2021 (het bevatte een verwijzing naar de registratie)"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Griend en hakhout"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groothandel_feitelijk_gebruik> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige levering van fysieke goederen aan bedrijfsmatige afnemers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grossier>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiling>;
  skos:prefLabel "Groothandel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hek> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Omheining"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Kunstmatige verticale constructie die bedoeld is om de toegang tot een gebied te weren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Omheining"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horeca_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Verstrekken van logies en/of bereide maaltijden, snacks en dranken aan gasten voor onmiddellijke consumptie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hotel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strandpaviljoen>;
  skos:prefLabel "Horeca"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kademuur> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Verticale wand ter scheiding van land en water, opgebouwd uit een muur van gemetselde stenen of gestort beton."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kademuur"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keermuur> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Muur die door vorm, gewicht en fundering zonder verankering de grond keert."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Keermuur"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Voorziening met een kerende functie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grondkering>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterkering>;
  skos:prefLabel "Kering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/krib> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Krib"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Kunstmatig lichaam van aarde, steen, turf of rijshout (en tegenwoordig beton of staal), om water te keren of te leiden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Krib"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laadperron> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Tegen het gebouw aangebrachte constructie die is bedoeld voor het kunnen laden en lossen van voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Laadperron"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landgoed> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Aaneengesloten en samenhangend gebied met akkerlanden, graslanden, bossen en of tuinen en gebouwen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Landgoed"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lift> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:definition "Installatie gericht op het verticaal vervoeren van personen en goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Lift"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loofbos> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Loofbos"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>;
  skos:definition "Terreindeel begroeid met een dusdanige aantal loofbomen dat deze een min of meer gesloten geheel vormen of, na volgroeiing van de bomen, zullen vormen."@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Loofbos>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Loofbos"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loopbrug> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie bedoeld voor het op hoogte verbinden van twee bij elkaar liggende gebouwen zodat een oversteek van het ene naar het andere gebouw kan plaatsvinden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Loopbrug"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchtvaartzone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die in gebruik is voor luchtvaart."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan_voor_vliegverkeer>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchthaven>;
  skos:prefLabel "Luchtvaartzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mast> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Mast"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Hoge draagconstructie voor een installatie of het transport van energie en elektromagnetische straling."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Mast"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moeras> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Moeras"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terreindeel met moerasvegetatie in stilstaand water van geringe diepte zonder merkbare toe- of afvloeiing."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Moeras>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Moeras"@nl;
  skos:scopeNote "Deze gebieden kenmerken zich door een heel eigen verschijningsvorm, waarbinnen de begroeiing plaatselijk en tijdelijk kan veranderen, maar waar onderhoud gericht is op behoud van de typische verschijningsvorm van moerasland."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naaldbos> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Naaldbos"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>;
  skos:definition "Terreindeel begroeid met een dusdanige aantal naaldbomen dat deze een min of meer gesloten geheel vormen of, na volgroeiing van de bomen, zullen vormen."@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Naaldbos>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Naaldbos"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbegroeidegrond> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Oppervlakte waar onbegroeide grond zichtbaar is."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onbegroeide grond"@nl;
  skos:relatedMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:scopeNote "Oppervlakte die niet bedekt is met enige vorm van begroeiing, water, verharding, gebouwen of andere constructies."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbaar_toilet> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Voor mensen bedoeld toilet niet zijnde een gebouw, langs de openbare weg."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/OpenbaarToilet>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Openbaar toilet"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openloods> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>;
  skos:definition "Niet verplaatsbaar licht gebouw met een open gevel, bestemd als berg- of werkplaats of als tijdelijk onderdak voor andere doeleinden."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/OpenLoods>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Open loods"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oplaadpunt> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:definition "Systeem voor opladen van elektrische auto's."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Oplaadpunt"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkapping> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>;
  skos:definition "Afzonderlijk staande overdekking rustend op kolommen."@nl;
  skos:editorialNote "Deze definitie is generieker dan zijn skos;broader, terwijl aanvullende beschrijvingen lijken te suggereren dat dit concept echt specifieker is. De definitie moet herzien worden."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overkapping>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Overkapping"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkluizing> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Overkluizing"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overkluizing>;
  skos:definition "Een civieltechnisch kunstwerk waarmee een weg, een plein of een watergang (kruiselings) wordt overwelfd, waarbij het dek meestal niet uitsluitend uit een pad of weg bestaat."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Overkluizing"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paal> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Paal"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Lage draagconstructie voor onder meer installaties of borden."@nl;
  skos:editorialNote "In revisie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Paal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel van de Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  rdfs:label "Parkeergarage"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/ParkeerdakParkeerdekParkeergarage>;
  skos:definition "Open constructie die geheel of gedeeltelijk in gebruik is als voorziening voor het parkeren van voertuigen"@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Parkeergarage (open bouwwerk)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plas> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Conceptenbibliotheek Nederland (CB-NL)"@nl;
  rdf:label "Plas"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:definition "Waterpartij, ontstaan door de winning van delfstoffen in dagbouw, die in contact staat met de vrije grondwaterspiegel."@nl;
  skos:exactMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB02870>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Plas"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provinciegebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Grondwet en provinciewet"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Afgebakend gedeelte van het grondgebied van Nederland, onder zeggenschap van een openbaar lichaam met diverse bestuurlijke taken, ingesteld op basis van artikel 123 en 124 van de Grondwet, artikel 2:1 Burgerlijk Wetboek en artikel 13 van de Wet algemene regels herindeling."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Provincie"@nl;
  skos:scopeNote "Het gaat bij dit begrip nadrukkelijk om het grondgebied en niet om de juridische entiteit (bevoegd gezag). Een provincie valt altijd volledig binnen het Europese deel van het Koninkrijk der Nederlanden."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/putdeksel> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Putdeksel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Afsluitende deel van een toegang tot een ingegraven constructie of netwerk."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Putdeksel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiegebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie die het mogelijk maakt dat daarbinnen activiteiten kunnen plaatsvinden gericht op of ondersteunend aan sport, cultuur of ontspanning."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportgebouw>;
  skos:prefLabel "Recreatiegebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reducering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Voorziening om bepaalde effecten van omgevingsfactoren te verminderen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fijnstofreducering>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geluidreducering>;
  skos:prefLabel "Reducering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reservoir> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Beheer openbare ruimte (IMBOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie voor het (tijdelijk) bergen van water."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Reservoir"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rietland> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Rietland"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terrein overwegend begroeid met rietvegetatie."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Rietland>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rietland"@nl;
  skos:scopeNote "Deze gebieden kenmerken zich door een heel eigen verschijningsvorm, waarbinnen de begroeiing plaatselijk en tijdelijk kan veranderen, maar waar onderhoud gericht is op behoud van de typische verschijningsvorm van rietland."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijksgebied> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Basisregistratie Kadaster (BRK)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Het grondgebied van het Koninkrijk der Nederlanden"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rijksgebied"@nl;
  skos:scopeNote "Dit betreft het Europese deel van het Koninkrijk der Nederlanden."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/scherm> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Scherm"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Lineaire constructie specifiek bedoeld om te reduceren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Scherm"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schor> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Schor"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied>;
  skos:definition "Buitendijks aangeslibd land, dat bij gewone vloed niet meer onderloopt en doorgaans begroeid is."@nl;
  skos:exactMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28514>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Schor"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/slik> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Slik"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied>;
  skos:definition "Buitendijks aangeslibde, onbegroeide grond die bij vrijwel elk hoogwater onderloopt."@nl;
  skos:exactMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28648>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Slik"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sport_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op lichamelijke oefeningen en ontspanning waarbij vaardigheid, kracht en inzicht vereist worden."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/manege>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad_feitelijk_gebruik>;
  skos:prefLabel "Sport (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stormvloedkering> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Waterkerende constructie die gesloten wordt bij zeer hoge buitenwaterstanden."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Stormvloedkering"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/streek> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/StreekVeld>;
  skos:definition "Geografische ruimte met een culturele samenhang die vanuit de historie of in de volksmond bekend staat onder een bepaalde naam."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Geografisch gebied"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Streek"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/struiken> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO 1.2)"@nl;
  rdf:label "Struiken"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Begroeiing van bodembedekkers en/of houtachtige en/of meerstammige overblijvende planten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Struiken"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/terp> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Verhoging in het landschap oorspronkelijk bedoelt om de daarop gevestigde bebouwing te beschermen tegen het water."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:exactMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/TerpWierde>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Terp"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toeganggemeenschappelijkeruimte>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsplaats>;
  skos:definition "De toegangsdeur bevindt zich aan een inpandige ruimte die bedoeld is voor verplaatsingen door een gebouw door de verschillende gebruikers van dit gebouw."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegang vanaf gemeenschappelijke verkeersruimte"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tunnel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Conceptenbibliotheek Nederland (CB-NL)"@nl;
  rdf:label "Tunnel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>;
  skos:definition "Kokervormig kunstwerk onder een of meer wegen, spoorwegen, waterwegen en/of andere hindernissen, als ondergrondse doorgang voor verkeer, leidingen of dieren."@nl;
  skos:exactMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01935>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Tunnel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaste_dam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Dwars door een water gelegen afsluiting, bedoeld om water te keren of te beheersen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vaste dam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veerverbinding_weg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:definition "Geregelde verbinding per vaartuig bestemd voor (on)bepaald hoofdverkeersgebruik."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Veerverbinding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiligheidsregio> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Wet Veiligheidsregio’s."@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Afgebakend gedeelte van het grondgebied van Nederland, onder zeggenschap van een openbaar lichaam met diverse bestuurlijke taken, ingesteld op basis van artikel 9 van de Wet Veiligheidsregio’s."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Veiligheidsregio"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerslicht> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:definition "Installatie bedoeld voor verlichten van de openbare ruimte."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verlichtingsarmatuur"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viaduct> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Viaduct"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Viaduct>;
  skos:definition "Overbruggingsconstructie over een weg, spoorweg of terreinverdieping, bedoeld voor verkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Viaduct"@nl;
  skos:scopeNote "T.o.v. het supertype gaat het hier alleen om het extra aspect dat het over terrein etc. gaat." .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vijver> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Conceptenbibliotheek Nederland (CB-NL)"@nl;
  rdf:label "Vijver"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:definition "Gegraven waterpartij, aangelegd in stedelijke omgeving of in een parklandschap."@nl;
  skos:exactMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03396>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vijver"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschapsgebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Grondwet, Waterschapswet en INSPIRE"@nl;
  skos:altLabel "Waterschap"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Afgebakend gedeelte van het grondgebied van Nederland, onder zeggenschap van een openbaar lichaam welke de waterstaatskundige verzorging van dat gebied ten doel heeft, ingesteld op basis van artikel 133 van de Grondwet en de Waterschapswet."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Waterschap (Administratief gebied)"@nl;
  skos:scopeNote "Het gaat bij dit begrip nadrukkelijk om het grondgebied en niet om de juridische entiteit (bevoegd gezag)."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zee> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Zee"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zee>;
  skos:definition "Uitgestrekt oppervlak zout water."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zee"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorg_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bieden van lichamelijke of geestelijke hulp of aandacht."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/institutioneel_huishouden>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ziekenhuis>;
  skos:prefLabel "Zorg"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Zwembad"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een bassin bedoeld om in te zwemmen."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zwembad"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aard_van_gebouwzone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Aanduiding van de fysieke constructie waarin een gebouwzone zich bevindt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Betreft_een_uitbouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betreft_een_basisconstructie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betreft_een_serre>;
  skos:prefLabel "Aard van gebouwzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/abri> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Overdekte wachtplaats voor passagiers van het openbaar vervoer."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Abri>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Abri"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afdak> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01101>;
  skos:definition "Constructie aangebracht en vast verbonden aan de gevel van een pand, gericht op beschutting tegen weersinvloeden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afdak"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalbak> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Bak of korf in de openbare ruimte met een permanent karakter; bedoeld voor het verzamelen van (meestal los) afval."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Afvalbak>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afvalbak"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalcontainer> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Afvalcontainer"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bak>;
  skos:definition "Constructie met een permanent karakter voor het inzamelen van afval."@nl;
  skos:editorialNote "Huidige definitie is uit EMSO-2020, die nieuwere definitie klopt volgens mij niet"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Afvalcontainer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bank> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Aaneengesloten zitplaats voor verscheidene personen, bedoeld voor openbaar gebruik en geplaatst in de openbare ruimte (vnl. in parken, plantsoenen, bossen en langs wegen)."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bank>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bank"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beek> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Beek"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Beek>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=23490>;
  skos:definition "Natuurlijk smalle watergang zonder getij, die veelal doorwaadbaar is en afwatert op een rivier."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Beek"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw dat constructief is opgezet om aan een woongebouw ondersteunende opslagfaciliteiten te bieden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/garage>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schuur>;
  skos:prefLabel "Bijgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bordes> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Verhard oppervlak, eventueel verhoogd en/of uitgevoerd met treden, grenzen aan een pand en primair bedoeld voor gebruik door voetgangers."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bordes>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bordes"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bron> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Bron"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:definition "Grondwater dat op natuurlijke wijze uit het aardoppervlak tevoorschijn komt."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Water"@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bron>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=23958>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bron"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupure> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Coupure"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Een onderbreking in een waterkering voor de doorvoer van een weg of spoorweg die bij extreme waterstanden afsluitbaar is."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Coupure>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Coupure"@nl;
  skos:scopeNote "Zowel objecttype coupure complex (functioneel) als coupure (fysiek) zijn allebei nodig. Hier wordt het fysieke object bedoeld."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/damwand> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Damwand"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Damwand>;
  skos:definition "Grondkerende of waterkerende constructie bestaande uit (nagenoeg) verticaal in de grond aangebrachte elementen die door middel van een langsprofiel in elkaar grijpen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Damwand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doelgroepengebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructieve opzet gericht op het tijdelijk of permanent onderbrengen van grotere groepen personen voor zorg, onderwijs, detentie of militaire doeleinden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevangenis>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kazerne>;
  skos:prefLabel "Doelgroepengebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duiker> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Duiker"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Duiker>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=24666>;
  skos:definition "Kunstwerk voor de waterhuishouding, bestaande uit een gesloten kokervormige constructie met een in- en uitstroomopening, die niet de gehele waterbreedte beslaat, aangebracht onder een weg of spoorweg of in een dam of ander terreindeel en de bodem van de waterloop onderbreekt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Duiker"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ecoduct> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Ecoduct"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Ecoduct>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=24721>;
  skos:definition "Overbruggingsconstructie over een weg of spoorweg,  bedoeld voor het passeren van dieren."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ecoduct"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fontein> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Natuurlijke of kunstmatige installatie die water spuit."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Fontein>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fontein"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_verbinding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object>;
  skos:definition "Een functionele verbinding beschrijft de verkeerskundige inrichting van een gebied tussen twee knopen."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron", "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorverbinding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding>;
  skos:prefLabel "Functionele verbinding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwaard> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Fysieke verschijningsvorm van een gebouw"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heterogeen_gebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/repeterend_gebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrijstaand_gebouw>;
  skos:prefLabel "Aard van gebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruikszone_oppervlaktewater> a
    skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Begrensd oppervlaktewatergebied dat een bepaald gebruik kent."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaarwegzone>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/visserij_zone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watersport_zone>;
  skos:prefLabel "Gebruikszone oppervlaktewater"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gracht> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Gracht"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>;
  skos:definition "Gegraven watergang die hoofdzakelijk voorkomt in oude steden."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Gracht>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=25378>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gracht"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groeve> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Opengegraven gebied waaruit een delfstof gewonnen wordt."@nl;
  skos:exactMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Groeve>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Groeve"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heide> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Heide"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terrein begroeid met heide en heideachtige vegetaties."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Heide>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Heide"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied>;
  skos:scopeNote "Deze gebieden kenmerken zich door een heel eigen verschijningsvorm, waarbinnen de begroeiing plaatselijk en tijdelijk kan veranderen, maar waar onderhoud gericht is op behoud van de typische verschijningsvorm van heide."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/herdenkingsmonument> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Langs de weg of elders in het terrein aangelegd object ter herdenking van personen of gebeurtenissen."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Herdenkingsmonument>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Herdenkingsmonument"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoogstamboomgaarden> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Hoogstam boomgaarden"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terreindeel begroeid met hoogstamfruitbomen."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/HoogstamBoomgaarden>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Hoogstam boomgaarden"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatiegebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructieve opbouw gericht op het binnen het gebouw onderbrengen van specifieke technische installaties of voorzieningen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/energiecentrale>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalgebouw>;
  skos:prefLabel "Installatiegebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kast> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Kast"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:closeMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kast>;
  skos:definition "Constructie met een permanent karakter dat dient om iets in te bergen en te beschermen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kast"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object>;
  skos:definition "Een knoop is een begin-, eind- of keuzepunt voor de weggebruiker."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorknoop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop>;
  skos:prefLabel "Functionele knoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunst_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten waarin met behulp van vaardigheden en verbeelding unieke creatieve producten worden gecreëerd."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bioscoop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/museum>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/podiumkunst_feitelijk_gebruik>;
  skos:prefLabel "Kunst"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstobject> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Object dat als kunst gezien wordt en een bepaalde schoonheid heeft, niet door de natuur gemaakt."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kunstobject>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kunstobject"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laagstamboomgaarden> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Fruitkwekerij met lage opstand"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Terrein begroeid met laagstamfruitbomen, druivenstokken of begroeid met heesters voor zachtfruit zoals bessen of frambozen."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/LaagstamBoomgaarden>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Fruitkwekerij met lage opstand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/meer> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Conceptenbibliotheek Nederland (CB-NL)"@nl;
  rdf:label "Meer"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:closeMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03351>;
  skos:definition "Watervlakte (meestal zoet) die op natuurlijke wijze dan wel door menselijk ingrijpen (ingraving of afsluiting) is ontstaan."@nl;
  skos:exactMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB03596>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Meer"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/muur> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel van de Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  rdf:label "Muur"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie die een relatief smal, rechtopstaand bouwwerk betreft."@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imbrt/doc/begrip/Muur>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Muur"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nummeraanduiding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op Artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Door het bevoegde gemeentelijke orgaan als zodanig toegekende aanduiding van een verblijfsobject of een benoemde plaats."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Nummeraanduiding"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaald_terrein> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source " Informatiemodel Geografie (IMGEO) "@nl;
  skos:broadMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Reeel_object>;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Reeel_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Fysiek begrensd en zichtbaar terrein dat bij een gebouw hoort, dat niet verder wordt gedetailleerd in andere reële objecten en dat bestaat uit een mengvorm van verharding, water, begroeiing en/of constructies."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Erf>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Onbepaald terreindeel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagtank> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Opslagtank"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Opslagtank>;
  skos:definition "Constructie in de vorm van een bovengronds, afgesloten reservoir bestemd voor gassen, energie of vloeistoffen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Opslagtank"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/picknicktafel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Picknicktafel>;
  skos:definition "Tafel met vaak daaraan gemonteerde zitbanken of stoelen die kan gebruikt worden om te picknicken, bedoeld voor openbaar gebruik en geplaatst in de openbare ruimte (vnl. in parken, plantsoenen, bossen en langs wegen)."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Picknicktafel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/polder> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Polder>;
  skos:definition "Gebied dat door één of meerdere waterkeringen is omgeven en waarvan de waterstand kunstmatig geregeld kan worden."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Geografisch gebied"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Polder"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pomp> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source """ [nl]
Informatiemodel Geografie (IMGEO) """@nl;
  rdf:label "Pomp"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pomp>;
  skos:definition "Technische inrichting om vloeistoffen en/of gassen te verplaatsen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Pomp"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rivier> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Rivier"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>;
  skos:definition "Water dat door atmosferische neerslag op hellende terreinen valt, vloeit, voor zover het niet verdampt of door planten wordt opgenomen, tezamen tot een watergang en stroomt naar laaggelegen streken."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Rivier>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28281>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Rivier"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schot> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28515>;
  skos:definition "Permanente afscheiding, verticaal in het water geplaatst, bedoeld om het waterpeil van het aan beide zijden aanwezige water te regelen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Schot"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sirene> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Sirene"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:definition "Installatie welke geluiden van variabele toonhoogte kan voortbrengen om de bevolking te waarschuwen voor gevaarlijke situaties."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sirene>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sirene"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloot> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Sloot"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sloot>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28653>;
  skos:definition "Watergang van beperkte breedte die stilstaand of langzaam stromend water bevat, en die is aangelegd met als doel het beheersen van het waterpeil."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sloot"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speelvoorziening> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>;
  skos:definition "Aard en nagelvast met de grond verbonden constructie in de openbare ruimte, bedoeld als speelmateriaal voor kinderen."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Speelvoorziening>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Speelvoorziening"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorverbinding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_verbinding>;
  skos:definition "Spoorverkeerruimte die de verkeerskundige inrichting van een spoor tussen twee knopen betreft."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lokaal_spoor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nationaal_spoor>;
  skos:prefLabel "Spoorverbinding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steilerand> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>;
  skos:definition "Een steile rand in het terrein, ontstaan door het afspoelen van materiaal vanaf een helling."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Steile rand"@nl;
  skos:related <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/SteileRandAardrand>;
  skos:relatedMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/SteileRandAardrand> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strand> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Onbegroeide zandige kustvlakte op de overgang van zee met land. Staat onder invloed van het zeewater en de wind."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Strand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Plaats waarvan een toegangsdeur toegang geeft."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directeigenterrein>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directopenbareweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toeganggemeenschappelijkeruimte>;
  skos:prefLabel "Toegangssoort"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangssoort> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Aard van gebruik van een toegangsdeur."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_personen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_voertuigen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_vracht>;
  skos:prefLabel "Gebruiksaard van toegang"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangstrap> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Toegangstrap>;
  skos:definition "Buiten de gevel geplaatste trapconstructie die toegang biedt tot een gebouw en vast verbonden is met dat gebouw."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegangstrap"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase>;
  skos:prefLabel "Levensfase"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Afgevoerd_functionele_ruimte> skos:broader
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_geografische_ruimte> skos:broader
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_registratieve_ruimte> skos:broader
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_reëel_object> skos:broader
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/walbescherming> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Walbescherming"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Een nagenoeg verticale wand tot kering van grond om afkalving van water te voorkomen, niet zijnde een kademuur."@nl;
  skos:exactMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Walbescherming>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Walbescherming"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Gebied dat overwegend met water bedekt is."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Watergebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/windturbine> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO) "@nl;
  rdf:label "Windturbine"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:definition "Turbine waarin winddruk omgezet wordt in mechanische energie."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Windturbine>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Windturbine"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zandverstuiving> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zandverstuiving>;
  skos:definition "Gebied met overwegend levend stuifzand, dus met zo weinig begroeiing dat het zand door de wind en het water verstoven wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zandverstuiving"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zonnepanelen> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO) "@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>;
  skos:closeMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Zonnepaneel>;
  skos:definition "Installatie om zonne-energie om te zetten in energie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Zonnepanelen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afwezige_toestand> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase>;
  skos:definition "De staat waarin een object als ongeschikt wordt gezien voor het vervullen van zijn functie. Het object bestaat dan niet meer binnen de beschouwde werkelijkheid."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beeindigd>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gesloopt>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ingetrokken>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opgeheven_functionele_ruimte>;
  skos:prefLabel "Afwezige toestand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige activiteiten gericht op het voortbrengen van producten door middel van het telen van gewassen of het houden van vee."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Tuinbouw_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/akkerbouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veehouderij>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viskwekerij>;
  skos:prefLabel "Agrarisch bedrijf"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Bodemval"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Sprong in de bodem van een watergang."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Bodemval>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bodemval"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Gebied dat overwegend met bos begroeid is."@nl;
  skos:exactMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Bosgebied>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Bosgebied"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Dek"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Direct door het verkeer belaste deel van de bovenbouw van de brug."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Dek>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Dek"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op de definitie in MIM 1.1 en in de Nederlandse Conceptenbibliotheek (CB-NL)"@nl;
  skos:closeMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB00038>;
  skos:definition "Een typering van gegevens die samen dezelfde mate van een kwaliteit of karakteristiek weerspiegelen"@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Eigenschap"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Eiland>;
  skos:definition "Landoppervlak dat aan alle kanten omringd is door water."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Eiland"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel van de Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:closeMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imbrt/id/begrip/Droogvallend>;
  skos:definition "Geheel of gedeeltelijk droogvallende gronden die buitendijks gelegen zijn."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Water"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/slik>;
  skos:prefLabel "Getijdengebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>;
  skos:definition "Gebied dat overwegend met heide begroeid is."@nl;
  skos:exactMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Heidegebied>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Heidegebied"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heide> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Kanaal"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>;
  skos:closeMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB01948>;
  skos:definition "Gegraven grote watergang die dient voor scheepvaart en/of watertransport."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Kanaal>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=26011>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Kanaal"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Schutkolk"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Deel van de sluis waarin de te schutten schepen afmeren en op een hoger of lager niveau worden gebracht."@nl;
  skos:exactMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=26192>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Schutkolk"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Landhoofd"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Ondersteuningsconstructie ter plaatse van een overgang van de aardebaan naar een kunstwerk."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Landhoofd>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Landhoofd"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten gericht op het voor kortere of langere tijd bewaren van goederen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/distributiecentrum>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/koelcel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/magazijn>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/munitiedepot>;
  skos:prefLabel "Opslag"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Pyloon"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Boven de bovenbouw uitstekende draagconstructie voor tuien (kabels)."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pyloon>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Pyloon"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Sluisdeur"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Sluisdeur>;
  skos:definition "Beweegbare deur die wordt toegepast bij (hoog)waterkeringen en sluizen om het niveauverschil aan beide zijden in stand te houden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sluisdeur"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die in gebruik is voor spoorwegen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/emplacement>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overweg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/perron>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorbaan>;
  skos:prefLabel "Spoorzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Steiger"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Steiger>;
  skos:definition "Vaste (niet drijvende) waterbouwkundige constructie, verbonden met de wal, voor het aanleggen van schepen en bedoeld om deze schepen vanaf de wal te laden en te lossen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Steiger"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Strekdam"@nl;
  skos:altLabel "pier, golfbreker";
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Strekdam>;
  skos:definition "Dam in de richting van de loop van de rivier of kanaal, ter beveiliging van de oevers of brugpijlers of ter beheersing van de rivier."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Strekdam"@nl;
  skos:scopeNote "Totale constructie, met palen en verharding. Kan bij zee en rivier voorkomen."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Stuw"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Stuw>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=29050>;
  skos:definition "Een vaste of beweegbare constructie in het water die dient om de waterstand bovenstrooms en/of benedenstrooms van de constructie te regelen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Stuw"@nl;
  skos:scopeNote "Zowel objecttype stuw complex (functioneel) als stuw (fysiek) zijn allebei nodig. Hier wordt het fysieke object bedoeld."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie die het mogelijk maakt om aanvallen van buiten het gebouw te kunnen weerstaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bunker>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fort>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kasteel>;
  skos:prefLabel "Vestingsgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-02"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_verbinding>;
  skos:definition "Wegverkeerruimte die de verkeerskundige inrichting van een weg beschrijft tussen twee knopen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg>;
  skos:prefLabel "Wegverbinding"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>;
  skos:definition "Door het bevoegde gemeentelijk orgaan als zodanig aangewezen delen van een terrein en/of water waarvan het belang is daaraan een adres toe te kennen en dat bedoeld is voor het permanent plaatsen van een niet direct en niet duurzaam met de aarde verbonden object, het permanent afmeren van een drijvend object of het permanent aanwezig zijn van publiek toegankelijke technische voorzieningen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/drijvend_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mobiel_object>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbemensd_tankstation>;
  skos:prefLabel "Benoemde plaats"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nummeraanduiding> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Basismodel Geo-informatie (NEN 3610:2020)"@nl;
  rdfs:label "Functionele ruimte"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Ruimte met een specifieke functie."@nl;
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Functioneel_object>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_verbinding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knoop>;
  skos:prefLabel "Functionele ruimte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Gemaal"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=25206>;
  skos:definition "Een kunstwerk in principe bedoeld om water van een laag peil naar een hoog peil te brengen."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Gemaal>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Gemaal"@nl;
  skos:scopeNote "Zowel objecttype gemaal complex (functioneel) als gemaal (fysiek) zijn allebei nodig. Hier wordt het fysieke object bedoeld."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO 1.2)"@nl;
  rdf:label "Haag"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:closeMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Haag>;
  skos:definition "Rijvormige afscheiding van beperkte breedte bestaande uit aangeplante aaneengesloten struiken."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Begroeiing"@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Haag>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Haag"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afscheiding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/struiken> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Basismodel Geo-informatie (NEN3610)"@nl;
  rdf:label "Kunstwerk"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Kunstwerk>;
  skos:definition "Een beweegbare of vaste verbinding tussen twee punten, die door water, een weg of anderszins gescheiden zijn, bestaande uit een brugdek/-bak met landhoofden en veelal gesteund door pijlers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:prefLabel "Kunstwerk"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ondertunneling> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Ondertunneling"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk>;
  skos:definition "Ondergrondse of onder water gelegen verbinding tussen twee punten, aan beide einden voorzien van een open bakconstructie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duiker>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hevel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sifon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tunnel>;
  skos:prefLabel "Ondertunneling"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Afzonderlijk staande overdekking rustend op een constructie met kolommen met één of meerdere open gevels bedoeld voor het beschutten of stallen van mensen, dieren, objecten en/of voer- en vaartuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openloods>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkapping>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitkijktoren>;
  skos:prefLabel "Open bouwwerk"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Pijler"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Ondersteuningsconstructie van bruggen en soortgelijke kunstwerken."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Pijler>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Pijler"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Ponton"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Ponton>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=27766>;
  skos:definition "Vastliggend drijflichaam, dat dienst doet als aanlegplaats van vaartuigen of daartoe toegang geeft."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Ponton"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Sloof"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Deel van de pijler voor de overdracht van krachten naar de ondergrond of de fundering."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sloof>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sloof"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw met een constructie waarbij de verhouding van de hoogte ten opzichte van lengte en breedte karakteristiek is voor de verschijningsvorm."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabrieksschoorsteen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klokkentoren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuurtoren>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watertoren>;
  skos:prefLabel "Toren"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Vispassage"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Vispassage>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=27545>;
  skos:definition "Een waterbouwkundig constructie dat tot doel heeft vissen toegang te bieden tot een door een kunstwerk onbereikbaar geworden achterland."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vispassage"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Voorde"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Doorwaadbare doorgaans verharde plaats in de watergang die dient voor de oversteek van die watergang."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Voorde>, <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=29959>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Voorde"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl, "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:definition "Voorziening om de watergang dan wel één of meerdere objecten benedenstrooms te vrijwaren van drijvend vuil en dergelijke."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Vuilvang>, <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30012>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Vuilvang"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die in gebruik is voor weginrichting."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berm>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeersdrempel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerseiland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wildrooster>;
  skos:prefLabel "Wegzone"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halteplaats> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO 1.2)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>;
  skos:definition "Begroeiing die een dusdanige aantal bomen betreft dat deze een min of meer gesloten geheel vormen of, na volgroeiing van de bomen, zullen vormen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemengdbos>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/griend_en_hakhout>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loofbos>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naaldbos>;
  skos:prefLabel "Bos"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied>;
  skos:scopeNote "De definitie van Bos laat voldoende ruimte voor plaatselijke aanwezigheid van struiken. De combinatie van een ''Bos'' en bijvoorbeeld de functie ''Park'' en/of sectorregistraties (bv IMNA) kan voorzien in informatiebehoefte aan specifieke bostypen zoals ''Bosplantsoen''."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die een verzameling van één of meer gebouwen, constructies, verharding, water en begroeiing betreft die samen een eenheid vormen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupurecomplex>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaalcomplex>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/havencomplex>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluiscomplex>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuwcomplex>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zuiveringscomplex>;
  skos:prefLabel "Complex"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Geografische ruimte"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Gebied dat bekend staat onder een vanuit de historie of in de volksmond bekende benaming of een fysisch-geografische samenhang kent."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Geografisch_gebied>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/streek>;
  skos:prefLabel "Geografische ruimte"@nl;
  skos:scopeNote "De grenzen zijn niet altijd exact vastgesteld. Voorbeelden zijn: Noordoostpolder, Midden-Nederland, rivierengebied, Veluwe, Zuid-Limburg, kustgebied."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/naam_aanduiding> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Een breed geaccepteerde benaming zoals deze door de eigenaar is toegekend of zoals deze in de volksmond bekend staat."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam_volksmond>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/alternatieve_naam_volksmond_formeel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/formele_naam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plaatselijke_naam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonplaatsnaam>;
  skos:prefLabel "Naam"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die in gebruik is voor openlucht recreatie."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bungalowpark>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/camping>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/park>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speeltuin>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportterrein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/volkstuin>;
  skos:prefLabel "Recreatiezone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Sluis"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Sluis>,
    <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=28668>;
  skos:definition "Een kunstmatige, afsluitbare waterkering die een scheepvaartverbinding tussen twee wateren met verschillende waterpeilen mogelijk maakt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Sluis"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur>;
  skos:scopeNote "Zowel objecttype sluis complex (functioneel) als sluis (fysiek) zijn allebei nodig. Hier wordt het fysieke object bedoeld."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Bedrijfsmatige stalling of opstelpunt van voertuigen."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ambulancepost>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brandweerkazerne>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/metrostation>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeergarage_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/remise>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/station>;
  skos:prefLabel "Voertuigen"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw dat zodanig is ontworpen dat het primair geschikt is voor het houden van religieuze bijeenkomsten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kapel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kerkgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klooster>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moskee>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/synagoge>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tempel>;
  skos:prefLabel "Gebedsgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/planfase> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase>;
  skos:definition "De staat waarin een object zich bevindt voordat het zijn functie kan vervullen. Het object kan dan als ongeschikt worden gezien voor het vervullen van zijn functie, maar het bestaat nog wel binnen de beschouwde werkelijkheid."@en;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gepland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gevormd>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbeschikbaar>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_functionele_ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_geografische_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontwerp_registratieve_ruimte>;
  skos:prefLabel "Plantoestand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Deur of andere voorziening die vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte toegang geeft tot een object."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Constructie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Toegangsdeur"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directeigenterrein>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/directopenbareweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_personen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_voertuigen>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegang_voor_vracht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toeganggemeenschappelijkeruimte> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:altLabel "Voorsorteerstrook"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook>;
  skos:definition "Infrastructurele voorziening nabij kruisingen waar verkeersdeelnemers zich opstellen om naar de gewenste richting (linksaf, rechtdoor, rechtsaf) af te slaan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_linksaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_opgeblazen_fietsopstelstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_linksaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtdoor_rechtsaf>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opstelstrook_rechtsaf>;
  skos:prefLabel "Opstelstrook"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Basismodel Geo-informatie (NEN 3610:2020)"@nl;
  rdfs:label "Oppervlaktewater"@nl;
  skos:broadMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Water>;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Water>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Oppervlak permanent bedekt met water of waarvan wordt geaccepteerd dat deze met water bedekt kan worden."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bron>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/getijdengebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte>;
  skos:prefLabel "Oppervlaktewater"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergang> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Watergang"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:definition "Langgerekte verlaging in het terrein van natuurlijke of kunstmatige oorsprong die permanent of periodiek water bevat."@nl;
  skos:exactMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30279>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/beek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gracht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kanaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rivier>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloot>;
  skos:prefLabel "Watergang"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegknoop> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knoop>;
  skos:definition "Wegverkeerruimte die een begin-, eind- of keuzepunt is voor de weggebruiker/voertuig."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eindknoop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grensknoop>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/koppelknoop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kruising>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotonde>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeersplein>;
  skos:prefLabel "Wegknoop"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aanwezige_toestand> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase>;
  skos:definition "De staat waarin een object als geschikt kan worden gezien voor het vervullen van zijn functie."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_geografische_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bestaand_reeel_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/in_aanbouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/in_sloop>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloop_gepland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vastgesteld>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbouw_gepland>;
  skos:prefLabel "Aanwezige toestand"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op de definitie in MIM 1.1 en in de Nederlandse Conceptenbibliotheek (CB-NL)"@nl;
  skos:closeMatch <http://ont.cbnl.org/cb/def/CB00001>;
  skos:definition "Een onderdeel van de (tastbare of denkbare) werkelijkheid."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbepaald_terrein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:prefLabel "Object"@nl;
  skos:topConceptOf <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Verharding"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Oppervlak, dat door egaliseren, verstevigen en/of verruwen voor het beoogde gebruik geschikt gemaakt is, bestaande uit in één of meer lagen over een ondergrond of onderliggende constructie aangelegd materiaal."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Verharding>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/asfaltverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/betonverharding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/elementenverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halfverharding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunststofverharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onverhard>;
  skos:prefLabel "Verharding"@nl;
  skos:scopeNote "Dit betreft niet materiaal dat is aangebracht ten behoeve van opslag van materiaal of aanpassing/ophoging van het terrein. (Zoals een dijklichaam, vuilstort of gestort zand op een strand.)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watervlakte> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Woordenboek van de watersector (Aquo-lex)"@nl;
  rdf:label "Watervlakte"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/water>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Watervlakte>;
  skos:definition "Een niet langgerekte verlaging in het aardoppervlak van natuurlijke of kunstmatige oorsprong, die permanent of periodiek water bevat."@nl;
  skos:exactMatch <https://www.aquolex.nl/items/skos?id=30320>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/meer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plas>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ven>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vijver>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zee>;
  skos:prefLabel "Watervlakte"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bebouwdekom> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Plaats>;
  skos:definition "Geografische ruimte die gekenmerkt wordt door een concentratie van gebouwen en die vanuit besluitvorming, historie of in de volksmond bekend staat onder een bepaalde naam."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Geografisch gebied"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtschap>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/deelkern>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gehucht>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriekern>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiekern>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stadsdeel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonkern>;
  skos:prefLabel "Bebouwingskern"@nl;
  skos:scopeNote "Met bebouwingskernen kan een algemeen toepasbaar onderscheid worden aangebracht tussen bebouwd gebied en het buitengebied. Tot het buitengebied kan dan worden gerekend al het gebied dat niet behoort tot een bebouwingskern, De bebouwingskern (zonder juridische status) moet niet worden verward met bebouwde kommen (die wel een juridische grondslag kennen in specifieke wetgeving). Hierbij kan worden gedacht aan de bebouwde kom in het kader van Wegenverkeerswet, Wegenwet, Wet natuurbescherming en Omgevingswet."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-16"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>;
  skos:definition "Gebouw waarvan de constructie zodanig is vormgegeven dat het geschikt is voor het daarbinnen uitoefenen van specifieke bedrijfsmatige activiteiten."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boerderij>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fabriek>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hangar>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kas>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loods>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/molen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigenstalling>;
  skos:prefLabel "Bedrijfsgebouw"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/relief> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Basisregistratie Topografie (IMBRT)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>;
  skos:closeMatch <http://brt.basisregistraties.overheid.nl/id/begrip/Relief>;
  skos:definition "Geografische ruimte die een hoogteverschil in het landschap aanduidt."@nl;
  skos:editorialNote "Mogelijk niet een 'narrower' van Geografisch gebied"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/berg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grafheuvel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groeve>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/holleweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steilerand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/terp>;
  skos:prefLabel "Reliëfzone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Activiteiten waarin de ontwikkeling of het gebruik van apparaten, machines en andere complexe voorwerpen centraal staat."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brugwachtershuis>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gasverdeelstation>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/observatorium>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/peilmeetstation>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pompstation>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/radarpost>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rioolgemaal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/telecommunicatie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/transformatorstation>;
  skos:prefLabel "Techniek"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen."@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "De kleinste binnen één of meer gebouwen gelegen eenheid van gebruik die ontsloten wordt via een eigen afsluitbare toegang vanaf de openbare weg, een erf of een gedeelde verkeersruimte, onderwerp kan zijn van goederenrechtelijke rechtshandelingen en in functioneel opzicht zelfstandig is"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:prefLabel "Verblijfsobject"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gezondheidszorgfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriefunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/logiesfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nummeraanduiding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onderwijsfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonfunctie> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>
  a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Levering van niet-fysieke goederen door een persoon, instantie of onderneming aan een andere partij."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bibliotheek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurtgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/crematorium>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentekantoor>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laboratorium>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paleis>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/politiebureau>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rechtbank>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tol>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerstoren>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wasstraat>;
  skos:prefLabel "Dienstverlening"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruiksdoel> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Doel van een verblijfsobject zoals in de vergunning is opgenomen of bij constatering is vastgesteld."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijeenkomstfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/celfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gezondheidszorgfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industriefunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/logiesfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onderwijsfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportfunctie>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/winkelfunctie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonfunctie>;
  skos:prefLabel "Gebruiksdoel"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwzone> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Informatiemodel Geografie (IMGEO)"@nl;
  rdf:label "Installatie"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Constructie die een technisch samenhangend systeem betreft dat een bepaald doel dient."@nl;
  skos:exactMatch <http://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Installatie>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kast>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/lift>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oplaadpunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pomp>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sirene>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerslicht>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/windturbine>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zonnepanelen>;
  skos:prefLabel "Installatie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones>;
  skos:definition "Functionele ruimte die een verkeerskundige functie kent."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/halteplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/inrit>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/knooppunt>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overstapplaats>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeerplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parkeervlak>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/snellaadstation>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tankstation>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tolplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verzorgingsplaats>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonerf>;
  skos:prefLabel "Verkeerskundige functionele zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landschappelijk_gebied> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geografisch_gebied>;
  skos:definition "Geografische ruimte die een fysisch-geografische samenhang vertoont."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bosgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/cultuurlandschap>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/duingebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eiland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heidegebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landgoed>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/polder>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strand>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/watergebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zandverstuiving>;
  skos:prefLabel "Landschappelijk gebied"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overbrugging> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Overbrugging"@nl;
  skos:altLabel "Overbruggingsconstructie"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk>;
  skos:closeMatch <http://definities.acceptatie.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Overbruggingsdeel>;
  skos:definition "Kunstwerk dat een beweegbare of vaste verbinding tussen twee punten betreft, die door water, een weg of anderszins gescheiden zijn, bestaande uit een brugdek/-bak met landhoofden en veelal gesteund door pijlers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/aquaduct>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/brug>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ecoduct>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/flyover>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/overkluizing>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/viaduct>;
  skos:prefLabel "Overbrugging"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdf:label "Straatmeubel"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:closeMatch <https://definities.geostandaarden.nl/imgeo/id/begrip/Straatmeubilair>;
  skos:definition "Constructie ter inrichting van de openbare ruimte niet verbonden met ondergrondse objecten."@nl;
  skos:editorialNote "In revisie"@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/abri>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalbak>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bank>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsen_parkeerplaats>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fontein>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/herdenkingsmonument>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstobject>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbaar_toilet>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/picknicktafel>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/speelvoorziening>;
  skos:prefLabel "Straatmeubel"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg> a skos:Concept;
  dct:created "2021-06-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding>;
  skos:definition "Een (onverharde/verharde) voorziening die bedoeld is voor het afwikkelen van het verkeer."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autosnelweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/autoweg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/erftoegangsweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstraat>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_gesloten>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebiedsontsluitingsweg_open>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veerverbinding_weg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangerszone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad>;
  skos:prefLabel "Weg"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  dct:created "2021-03-17"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik>;
  skos:definition "Permanent verblijf van personen voor niet bedrijfsmatige activiteiten."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is wel terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar het wordt gerepresenteerd door een term die vaker voorkomt in de tekst.  De relatie met andere begrippen die gebruik maken van dezelfde term vergt meer aandacht. Om deze reden is het begrip in de huidige vorm niet definitief.  Echter is gekozen om het voorlopig zo op te nemen, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/2-onder-1-kapwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benedenwoning>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bovenwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/corridorflatwoning>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eindwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/galerijflatwoning>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geschakelde_kapwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geschakelde_woning>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/maisonnette>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/personeelshuisvesting>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/portiekflatwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/portiekwoning>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tussenwoning>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrijstaande_woning>;
  skos:prefLabel "Wonen (feitelijk gebruik)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Gebaseerd op definitie “pand” in artikel 1 Wet basisregistratie adressen en gebouwen en de INSPIRE richtlijn"@nl;
  rdf:label "Gebouw"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Overdekte en geheel of gedeeltelijk met wanden omsloten constructief zelfstandige eenheid bedoeld voor het in een afgeschermde omgeving onderbrengen van mensen, dieren of voorwerpen of voor de productie van goederen."@nl;
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Gebouw>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bedrijfsgebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/doelgroepengebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatiegebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/multigebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiegebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toren>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vestingsgebouw>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woongebouw>;
  skos:prefLabel "Gebouw"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwlaag>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/baan> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding>;
  skos:definition "Aaneengesloten deel van een weg dat bedoeld is voor bepaalde groepen verkeersgebruikers."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/busbaan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietspad_baan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsveer>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoofdrijbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/parallelbaan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rotondebaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruiterpad_baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veerverbinding_weg>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ventweg>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verbindingsbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerspleinbaan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verzorgingsbaan>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetpad_baan>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetveer>;
  skos:prefLabel "Baan"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functionele_zones> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/functioneel_object>;
  skos:definition "Functionele afbakening van een gebied."@nl;
  skos:editorialNote "Dit begrip is niet direct terug te vinden in de huidige versie van het EMSO document, maar definieert iets wat wel van belang is voor de ontwikkeling van de SOR. In dit geval gaat het om een begrip die de structuur van dit begrippenkader overzichtelijk houdt. Dit begrip is niet definitief."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afscheiding>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begraafplaats>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/complex>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouwzone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebruikszone_oppervlaktewater>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kering>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/luchtvaartzone>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oever>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/oppervlaktewaterlichaam>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatiezone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reducering>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spoorzone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verkeerskundigezone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterbergingsgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wegzone>;
  skos:prefLabel "Functionele zone"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/registratief_object> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  rdfs:label "Registratieve ruimte"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Op basis van wet- of regelgeving afgebakend object dat als eenheid geldt van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid of voor bedrijfsvoering."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Registratief_object>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/benoemdeplaats>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/buurt>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemeentegebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_aansluitende_zone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_continentaal_plat>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_exclusieve_economische_zone>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nederlandse_territoriale_zee>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/nummeraanduiding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbareruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/provinciegebied>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijksgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/veiligheidsregio>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterschapsgebied>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wijk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonplaats>;
  skos:prefLabel "Registratieve ruimte"@nl;
  skos:scopeNote "Het gaat vaak om gebieden waarin sprake is van een eenheid van politiek/bestuurlijke verantwoordelijkheid. Denk hierbij aan de begrenzing van provincies en gemeenten."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/begroeiing> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Basismodel Geo-informatie (NEN 3610:2020)"@nl;
  rdfs:label "Begroeiing"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Planten die op natuurlijke wijze zijn ontstaan of door mensen zijn aangeplant."@nl;
  skos:editorialNote "Check de bron";
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Begroeiing>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/akkerland>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bomenrij>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boom>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/boomkwekerij>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bos>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/grasenkruidachtigen>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/haag>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/heide>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hoogstamboomgaarden>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/houtsingel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laagstamboomgaarden>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/moeras>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbegroeidegrond>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rietland>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/struiken>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/tuunwal>;
  skos:prefLabel "Begroeiing"@nl;
  skos:relatedMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onbegroeidegrond>;
  skos:scopeNote "Dit omvat alle niet veprlaatsende fotosynthese organismen (zoals bomen, struiken, gras etc.)"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "NEN 2580 en aansluitend op het begrip Ruimte (IfcSpace) uit de concepten rondom Bouwwerkinformatiemodellen (BIM)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie>;
  skos:definition "Voor mensen toegankelijk deel van een gebouw, dat ten minste aan de onderzijde en/of de bovenzijde wordt begrensd door een scheidingsconstructie en dat een netto-hoogte heeft van tenminste 1,5 m."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/commerciële_ruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebedsruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horecaruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatieruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kantoorruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keukenruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kleedruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/leslokaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ontvangstruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatieruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sanitaire_ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sportruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vergaderruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/werkruimte>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/woonruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zaal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorgruimte>;
  skos:prefLabel "Ruimte"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strook> a skos:Concept;
  dct:created "2021-01-15"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg_verbinding>;
  skos:definition "Door doorgetrokken of onderbroken strepen gemarkeerd gedeelte van de baan."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bufferstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bus-strook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietsstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/fietssuggestiestrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/invoegstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/klimstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/passeerstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/plusstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/redresseerstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/rijstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/spitsstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/uitvoegstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vluchtstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voetgangersstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorsorteerstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vrachtwagenstrook>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weefstrook>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wisselstrook>;
  skos:prefLabel "Strook"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/weg> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/feitelijk_gebruik> a skos:Concept;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>;
  skos:definition "Het feitelijke gebruik dat van een verblijfsobject wordt gemaakt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Cel_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Detailhandel_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Energievoorziening_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Kantoor_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Productverwerking_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/agrarisch_bedrijf_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bijeenkomst_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dienstverlening_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/groothandel_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/horeca_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/industrie_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunst_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/onderwijs_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslag_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/recreatie_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/religie_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sport_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/techniek_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voertuigen_feitelijk_gebruik>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/wonen_feitelijk_gebruik>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zorg_feitelijk_gebruik>;
  skos:prefLabel "Feitelijk gebruik"@nl;
  skos:related <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verblijfsobject> .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/waterstaatkundig_kunstwerk> a skos:Concept;
  dct:created "2021-02-12"^^xsd:date;
  dct:source "Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk>;
  skos:definition "Kunstwerk voor de beheersing van het oppervlaktewater en alles wat daarin voorkomt."@nl;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bodemval>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/coupure>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/damwand>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dijk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gemaal>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kademuur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/keermuur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/krib>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ponton>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/schot>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluis>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/steiger>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stormvloedkering>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/strekdam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/stuw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vaste_dam>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vispassage>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/voorde>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/vuilvang>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/walbescherming>;
  skos:prefLabel "Waterstaatkundig kunstwerk"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/constructie> a skos:Concept;
  dct:created "2020-12-01"^^xsd:date;
  dct:source "Basismodel Geo-informatie (NEN 3610:2020)"@nl;
  rdfs:label "Constructie"@nl;
  skos:broader <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:definition "Gebouwd object dat direct of indirect met de grond is verbonden en bedoeld is om ter plaatse te functioneren."@nl;
  skos:exactMatch <https://begrippen.geostandaarden.nl/nen3610/nl/page/Constructie>;
  skos:inScheme <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl>;
  skos:narrower <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afdak>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afvalcontainer>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/balkon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bordes>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/bouwlaag>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dakkapel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/dok>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/gebouw>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/geleideconstructie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/hek>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/installatie>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kolk>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/kunstwerk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/laadperron>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/landhoofd>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/loopbrug>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/mast>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/muur>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/openbouwwerk>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/opslagtank>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/paal>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pijler>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/putdeksel>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/pyloon>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/reservoir>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/ruimte>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/scherm>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sloof>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/sluisdeur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/straatmeubilair>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangsdeur>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/toegangstrap>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/verharding>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/zwembad>;
  skos:prefLabel "Constructie"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl> a skos:ConceptScheme;
  dct:creator "Geonovum"@nl;
  dct:description "Een thesaurus van begrippen die betrekking hebben op de inhoud van de Samenhangende Objectenregistratie (SOR)"@nl;
  dct:format "SKOS"@nl;
  dct:language "Nederlands"@nl;
  skos:hasTopConcept <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/eigenschap>, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfase>,
    <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/object>;
  skos:prefLabel "Begrippenkader SOR"@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/Afgevoerd_functionele_ruimte> skos:editorialNote
    "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_geografische_ruimte> skos:editorialNote
    "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_reëel_object> skos:editorialNote
    "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl .

<https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/afgevoerd_registratieve_ruimte> skos:editorialNote
    "Dit begrip hoort mogelijk niet thuis in dit gedeelte van het begrippenkader. Echter is gekozen om het voorlopig zo te representeren, zodat samenhang met het EMSO document gewaarborgd wordt."@nl .

:classificerende_inhoud a skos:Collection;
  skos:member :karakteristieken, <https://begrippen.geostandaarden.nl/sor/nl/page/levensfasen>;
  skos:prefLabel "Classificerende inhoud"@nl .

:karakteristieken a skos:Collection;
  skos:member :karakteristieken_van_gebouwen, :karakteristieken_van_gebouwzones;
  skos:prefLabel "Karakteristieken"@nl .

:karakteristieken_van_gebouwen a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Karakteristieken van gebouwen"@nl .

:karakteristieken_van_gebouwzones a skos:Collection;
  skos:prefLabel "Karakteristieken van gebouwzones"@nl .
